致富月供美股

想問 未開戶既直接落分行攪 係咪可以即時入錢連做埋面部解鎖 1take過
同埋分行開戶係咪都有免佣優惠

可以直接去分行開，不用再解鎖。
月供免佣只要是網上申請都有

Thomas我諗你係想回覆但唔小心㩒左開新post?

你要去返原post回多次喎 如果唔係人地睇唔到你個回覆

但上個post已爆，我唔太識，可以點攪？

爆post咁冇得搞

原來係咁
正常啲人會開過個post叫
致富月供美股（2）
同埋放返上一個post條link落黎繼續討論

不過既然你都開左就由佢 唯有幫你推下幫你貼返原post link啦

致富月供美股（原post）

你份人真係好撚有禮貌

幫推

午安郭董

叫致富網上CS (lihkg版)

有諗頭

用8仔買 1股1股買
唔收手續費 咩費都無

搞手打個和？

打和都要收返成本
如果係免費真係蝕住做

郭董 想問有無得買美股IPO？

未有，美股IPO全配售，要大飛才有可能取到。

個別美股有大飛都有做過，但不多。

如果Starlink申請IPO未必有得抽

想問係咪仲未可以即時報到美股嗰邊嘅價?

要些時間，同美國申請緊，之後要IT攪，十分抱歉，已經很盡力，但呢期WFH進度都受影響。

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

唔擺返我個faq

會架，不過好似有些新問題，我想再整理埋先，要少少時間

算你啦

之前網上開左戶，想去分行解鎖，有冇話要帶咩文件？

thomas想問埋 如果我深夜想落美股單 咁個價係跟前一日收市價 (因為你地好似淨係show到前一日個收市價) or 跟得返aastock個即時報價

btw thomas你好好人幫到我地啲新手好多

暫時你要睇返坊間的即時美股報價再跟住落，等遲啲我地加埋即時報價先好跟我地

開戶時用的身分證明文件

想問美股手續費係幾多

想知點申請開戶？thanks

你看看有沒有現有客戶可介紹你，賺埋張coupon

月供免佣
普通網上交易0.015一股（Min USD10)，遲些會攪些優惠Min會平些

thanks

美股有無方法可以set止蝕位？

唔好意思，暫時未有，都是攪緊。

就兩點郭生都仲答緊嘢

我都學緊上連登 蛋貼留名

呢幾日美股好波動，都要睇住，順便答兩句吧

美股係咪冇免費實時報價?

坊間都有些網站是免費的，睇google都差不太遠

今日貪心 賺左變倒蝕希望遲下有呢個function

我指個致富app
我以為壞左

暫時只出到上日收市價，同美國申請緊，遲啲會有，十分抱歉，IT已經很盡力，但呢期WFH進度都受影響。

沒有最低資金要求

尋日發覺買得越多股數佣金就越貴，開頭買賣啲100/50股就收20蚊。但細價股每次1000股賣買要俾30蚊佣金都幾金吓……

想問下月供美股 如果冇美金係戶口 佢會扣港元？
如果係扣港元 個Rate係幾多？

但我喺個網見到話要轉入10000現金先開到戶口嘅同埋文件個到係咪只提供身份證、住址證明同銀行戶口就得？

1000股，大戶

1個幾毫嗰啲細價股妹妹吓執幾百都幾好玩架

只會扣環球股票戶口的美金，你要把在港股戶口的港元在App以內部轉帳轉為美金放在環球股票戶口。個rate日日不同，同銀行差不多，你可以在內部轉帳確認頁見到。

如網上開戶，監管機構要求客戶在銀行轉10000入致富來核實綁定銀行帳戶，在開戶時可選開完自動提走。

此後戶口沒有錢都沒有問題，當然到你買野前要入錢。

網上開戶要身分證、3個月內住址、本地銀行戶口、轉10000入來。

如不想轉錢入來，可直接去分行開戶。不過呢家網上開戶有coupon優惠著數些。

我覺得致富無啦啦整個自助通app出黎好亂
login password好似又係另一組
點解唔可以一個app搞哂trading同account maintenance & IPO application

多謝大家投票，有關月供美股新增股票的建議已整理好，在盡量安排在下次月供前加入。其中原來AMD之前已加入了名單，都忘記了。

應該會加有3票或以上的股票，加完呢次都差不多夠100隻，短期應不會再加，請見諒。

*致富通

多謝你的意見，其實都有好些客咁說，但由於以前是用vendor做的app有好大限制所以先有自助通做支援功能，所以我地呢幾年成立自己團隊寫app,發展會快些。

呢家自助通的功能已全部移植到致富通，已經有晒交易港股美股基金、申請IPO及月供、即時報價、到價提示等功能，自助通在App store亦已下架，如你已有最新版致富通，已經可以delete自助通，稍後有些以前已下載自助通的客都會通知佢不再支援了。

另外仲有個網頁版登入認證app,個功能都已加埋入致富通，都會安排下架了。

係囉，好亂
有時急上黎都唔知開邊個apps

btw你真係個100分RO

認真
有用開都知轉左淨係用致富通

岩岩開咗戶請問有冇一個致富通教學嘅版面 新手唔識用

網上開戶有咩優惠？

coupon 在那兒??
上星期用網上開左

有幾段片可幫到你

未有咁快有啦

開戶時的身分證明文件

22:31一路改單失敗，點算
打咗去CS佢話幫我同美國跟跟一路都無起色……

問了同事，應已覆及處理了，因為要找IT同美國券商問，要些時間，唔好意思。

想走個價走唔到..........

1+4或2+4，
1是港股現金戶口，不借錢
2是港股孖展戶口可借錢

下面有link比較分別，可參考下

最後洗唔洗揀埋香港期貨及環球期貨客戶？

如果你冇諗住做期貨可不選，不過開晒冇收費，過幾年可能學識有興趣便不用再攪，你自己決定。

如果只是投資美股，開1+4或2+4可以了

邊個會好啲？有咩分別？

夜晚有冇辦法轉到美金? 啲錢係晒港期戶口

港期夜晚冇法內轉，港股同股票期權就可以晚上轉美金。

如果有錢在港期，可上下打去night desk25009128叫佢俾個臨時credit去你美股戶口，或人手幫你下單。

請問如何可以提取外幣？
App 》資金管理》環球戶口
沒有提款的選項

唔好意思，由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，暫時所有提外幣功能冇放出來。

你可以打去25009180 24小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS 25009119/收市打去交易熱線25009118/開戶分行都得。

交晒資料，收到email話申請成功，係咪要等cs打比我先可以開始用個app?

美股月供可唔可+隻ARKK ETF

打去CS,說錯了可轉一次

有投資策略組同事會打來做確認，如你日後有使用問題都可以whatsapp問佢地

謝謝

早兩日的投票都多人選ARKK,盡量安排3月月供加到，加了會在此提提大家

致富月供美股

#56 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔該晒

我都係咁

上星期啱啱開完戶，星期六交齊資料之後星期二中午前就用到戶口
嘗試代答，有錯請插：等致富職員打畀你核實資料，之後應該會再有職員打畀你確認投資產品風險之類，個個都好快手好禮貌，抵讚

可能我問題
但致富通個app買美股真係唔好用

相信是因為只顯示上日收市價問題？

現時美股仍需改善，稍後會加回止蝕盤及即時報價/圖表等，希望會追近港股。

或者你有什麼建議我們試吓點再改善？

Push

5點

剩係入去買美股個頁都好似行迷宮咁
完全唔係簡單快捷

你有冇用開港股交易?功能也是差不多，簡單來說是登入後選環球股票，左上角有交易，入到去已可入單，如果想看持倉或已下的單，右上角有快捷鍵。

都有客反映沒為意上面有快捷鍵，遲些會搬回下面，如果想多了解全世界功能，有時間可以望下分manual.

ui整得唔好
擺係d唔多合邏輯既位
左上角呢個位好多app同系統本身係拎黎做上一頁
btw我有次㩒錯左入基金個版佢要我填問卷
但係我入唔到問卷個頁

多謝意見，我們會把交易鍵放回下面，基金問卷之前有倉個bugs應已fix,如未得我再叫IT改。

cannot into

問多兩句，是用IOS定Andriod?呢個bugs是早幾日改，是否已更新app? 麻煩幫手試試，我會再叫I
t攪掂佢。謝謝，麻煩晒你。

無留意有更新sorry

如果想玩美國指數貨同埋香港指數期貨係咪要用唔同app?
唔知點解登入唔到sp trader 個app

香港指數期貨/期權是用SP trader
國際期貨/股票期權用Speed

留名

新開戶大約一星期仲未見到環球期貨/期權選擇係咪正常？
另外想請問下我星期六上左總行簽解鎖，大約幾耐可以用pps入數？

不正常，最好打去CS問問
解鎖預星期二得

lm
推

推

入SP trader 個acc 同password 係咪同入Speed 一樣?
唔知點解登入唔到

不同的, speed 同致富通是致富自家App, 個戶口同密碼互通。
SP是出面vendor app, 是獨立的。密碼好似要打去CS reset

每個月炒幾大先有free串流？淨係計股票定點？

港股？ 港股網上交易佣金1388或電話交易成交300萬以上，如果期貨做得大但冇乜做港股，可以問問期貨部可否waive.

想問吓月供完第一次之後
第二次月供係咪又申請多次?

你選你供緊那條按更改，可以選埋第二次

供緊果條係邊度可以搵到?
我見月供現況果版咩都冇..

會否你次前設定的月供目標已達到，所以已在過往紀錄中顯示已完成？如是，你要重新申請。
正常未完成的會在月供現況見到。

想問下網上開戶上星期五補齊料
應該幾時會收到風險果個電話

星期一積了太多，通常星期二會做到

美股戶口要遲一日才生效，你試下明天中午見不見到。

第一次月供佢係完成左目標
所以每個月都要係月供個page申請一次?

致富係咪無得直接提取美元？
一定要內部轉賬之後拎港幣出嚟？

想問係咪維護緊？

應該唔係
試下kill app再開

apps同電腦開網頁版都唔得

其實個目標是你長遠想供幾多股才停，不應設定太低等一個月就達標，應該類似咁set ,例如隻股約20元，你月供100，目標可以是100股，咁你每月買5股，20個月左右便完成目標，個plan自動停，考慮再供第二只。如果你想永久長供，便不設目標，想停便人手停。

可以直接提美金，首先你要登記了美元銀行戶口，但暫時只可以電話打去24小時提存自助熱線25009180提，或者打去cs 25009199

你是用朋友推薦link開定入website mainpage入去？

你試下呢條link

你看看是否有10000入回你銀行？會否是開戶時選了完成開戶自動提錢？

BTW, 點解用網頁版？如電腦考慮用下載版，多好多功能，或者用手機app, 網頁版好耐冇更新，差好遠。

咁我而家再申請會唔會冇左免佣

總之由申請起計24個月免佣，除非你過了10000否則都是免的。另外24個月我們第日都可能再延長，不用擔心

唔該哂Thomas
原來我誤會左果個目標係果一次月供既目標

冇喎

我遙距開 係咪要認證了先有

係website mainpage入去。
Cheif，我用你條link入去都係同樣問題
收完SMS驗證碼就唔得。

可能明天才存到戶口，如不見打去CS問問，開得戶口一定有收到此10000，不用擔心。

我明天叫同事跟跟，你有冇Chrome?可以試下。

用chrome都係同樣情況
我過幾日再試下

岩岩手痕試多次又得左

岩岩upload哂 要等幾耐

呢期積了好多case,應明天下午前有人打俾你

月供美股供款是以美金計算。
在app內轉出error?可否俾個screen看看?

郭董早

唔好意思，就咁看screen不知乜事，可能都要你打去CS說回情況才知。
如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

推，支持下郭董先

我琴晚upload哂 岩岩收到電話開左戶了

網上開戶係咪無稅務編號都得?

收到風險電話定CS電話

如果是香港人，稅務編號即是身分證號，應該有嘅。

請問致富提款有冇得直接過美金？
定要內部轉咗做港幣先提款到？

兩個收哂
過幾日上總行解鎖

仲未收到電話係咪正常

可以直接提美金，首先你要登記了美元銀行戶口，但如未解鎖加不到，app暫時不能提，只可以電話打去24小時提存自助熱線25009180提，或者打去cs 25009199

26/2那些應已做了，你打去cs問問，我冇你名叫不到同事找你

打左了
話明天覆

更新了個投票，如果俾埋research看過沒問題都應會加3票或以上的

app內轉美金個rate仲好過銀行嘅

郭總，想問上去解鎖係咪唔可以walkin？

可以walk-in, 好簡單填分表，留簽署及身份證副本，去任何一間分行或總行都得，不過最好唔好剛開市或近收市時去，同事忙些要等。

係咪可以理解做開致富acc 唔包sp acc?

申請左月供美股

想問下入錢係唔係可以入美金？ 入落美元帳戶到？ 定係要入港紙再轉？

大致可分為四種戶口
1）港股-用致富通App
2) 美股-用致富通App
3) 股票期權-用Speed app
4) 指數期貨- 用 SP app

四類是不同戶口，所以開港股是不包期貨的

借渡巴個FAQ,其他我仲整理緊

Q:可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，
你可以
1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶
2. 入港元去致富，內部轉帳(用APP)去美股戶口時轉為美金
3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金
戶口號碼:

同時記得入完報數上載入數紙:

致富app幾時有美股即市價睇呀?

郭生會唔會考慮推出類似富x/輝x 出既現金寶/餘額寶既野，比我地可以收下息？

攪緊，未預到時間，呢期vendor,同事都WFH,進度慢了。

其實這類產品即是買money market fund, 可以在我們網上基金上買到，贖回都是一兩日返到錢，冇記錯回報有3-4厘，我叫同事做些教學。

相信是誤會吧，因為開戶時約你解鎖同事（應是投資策略組吧）都會同你傾下投資策略，咁就要約時間費事撞的，如果純解鎖，基本上所有持牌同事都做到，去分行或總行都可以嘅。不過我個人覺得有時間坐低我地教下你點用個戶口或傾下投資心得，對客戶時好事。

唔緊要啦，用住綁定銀行入數先，第日得閒才去解鎖，遲少少我地出埋EDDA（直接銀行扣帳），我覺得就連FPS, PPS都不用用，直接在致富通便可指示銀行過數，仲方便。

你意思是加開美股聯名戶口？

但係你間野收2% subscription fee 呢

呢家邊可能收到2%咁多呀，一般基金網上做收0.8%，如果是money market fund好似再平些，之前有輪是免費

姐係用銀行聯名戶口開股票戶口

用聯名銀行只可以親身到分行開，網上開戶要綁定的一定要是單名銀行戶口

有興趣了解

點解每次log in 都彈出嚟既

你打去CS約Specialist 了解下，這裏好難說明。

新客第一日用會有咁情況，第二日應沒有此問題，要些時間解決此問題。

波幅都好似有幾個%上落，因為我見富途個現金寶係純現金，暫時見佢收益依排係未蝕過，全部正數。你地有無d 比活期回報高少少，但風險低既產品？因為我純粹係想放d 錢係你地到，方便我月供唔洗成日提/入錢

放在我們戶口的結餘是0.01%，比一般銀行的0.001%高，咁算不算？講笑吧。

其實金額不大及時間不長，個利息回報只是差好少，如果俾得高過銀行定存，點都會有風險，例如金融風暴money market fund都會輸。如果只是不想成日記住月供入錢，考慮下set PPS每月定期轉數算。

因為我見富x 個現金寶有1.5% 回報，同埋望落好少蝕，所以想問下你地有無類似產品，因為放銀行好低息，如果放落富x 再提出黎再轉去你地到會浪費左幾日時間

想問下基金既話，就咁買會好過月供？但係唔係好熟基金D野 想幫屋企買下

這類未有啊

沒有說那邊樣好，看你的需要及風險承擔能力，如你是網上開戶客戶，你可以打25009680找投資策略部同你傾下，佢地好熟。

想知過咗兩年免佣優惠之後
每個月大概要比幾多手續費去月供美股?
Thanks

我個人就想過了兩年都繼續免，但公司未批，正價是2.8一隻，我想就算第日轉回要收費我都會收平過2.8

可惜我不能直接俾隻基金名你，你可以入去看看有些短期債券基金都好穩定及年回報有3%。

這只是參考不是推介

岩崎用致富通app在線客服問野，你同事講到一半我諗住禁視窗個減號出去睇(冇禁交叉) ，開唔番入對話，再login客服又話connection有問題。唔知係我電話問題定個app。

今日第一用你地個app
入錢真係好快update
等10幾分鐘就用得

其實直接電話問最方便，在線不能問戶口野，又易斷線。

如果用PPs online, FPS qr code, 可以是2-3秒更新

曾經係某證券行做過
存錢最快要第二日先用得（唔理你用咩方法存款）
提錢係開左票再入返個客銀行戶口
成個流程好old school
你地真心快

多謝支持，提錢我地都快ga,如果是匯豐恒生創興中銀是即日收市左右已收到現金可提走，不用等支票結算。

想讚下你地CS同風險管理（唔知係咪咁叫）打黎果2個電話
證券行做野壓力大
啲野又急又快又要做得準唔好出錯
你同事都好好禮貌

謝謝解答 我都以為係set個d係每個月既目標，原來係你想供夠幾多股

想問下密密trade 佣金係點計
有無最低收費

郭生,想問下用APP 買唔買到美股盤前既時段?

密密trade 0.1%， 最少$0.01
正常佣0.0675%，最少40
如果你通常每注少於40000，密密trade 抵些

昨天已打電話去cs 改返做密密trade
今日買咗野收$40佣
即是計錯數

新客改唔改到做密密Trade架？

郭生話得既

咁就好喇

幾千出入，來回80貴得滯，無咩肉食

可以，選全時段，但暫時只做到正常開市時般前2個小時及後1個小時

可能未改得切，你打去確認是否改了及叫佢退回差額俾你，ok的

如果是網上開的可以

轉密密trade啦你5000一出一入，收佣才$10，又冇平台費。呢家多了好多客用密密trade用幾百元炒一手牛熊，都見佢地賺到午餐。

好，我聽日打上CS轉密密Trade

其實cs辦公時間係幾點至幾點

正常是8:30-6:00，呢期俾同事早些放，收4:30。如打電話同事太忙未接，留留言同事會覆

係咪都要打上cs 先改到？

我之前問過cs要介紹人先有得轉...

我之前開渣打，應該係講解完風險嘢就玩得

或者打去投資策略部25009680

如果是以前在分行開的舊客，介紹新客便可以一起轉，呢期介紹新客去分行開戶，新舊客都有coupon送。

做完風披後即日可用到，但美股要遲一日才更新到。

美股月供 可唔可以加到有兩日供款日

之前都有巴建議，已計劃做，會是第5及第15個交易日，要些少時間整，請稍等。

正

轉密密trade都有份form要填，最好一起去分行/總行攪，walk in都得，唔好撞正開市收市便得。

如真係你唔得閒，你俾你個戶口號你朋友，開戶時說明是你介紹，叫分行打俾你做埋轉密密trade錄音。

ching點解環球戶口轉錢返港股戶口要咁q耐
蝕咗成1蚊價位而家

個app 點睇自己買入個陣嘅價？
我睇住自己持股，只係睇到e+嘅市價，盈虧個d...
睇唔到自己買入個價

如果是上午8:30-12:00會耐些，因為做緊美股結算要對清楚數才可人手批，通常半小時內，其他時間都是即時（除下午3-6停了內轉）

你有冇申請港股online credit?如果港股有貨底可以用住來買貨先，T+2入回錢交收沒有利息。

在持倉市值的右上角有設定顯示，有隻可以見到你的買入平均價

或者在app看statements 都可以看到

感謝你

想問下點樣港紙轉美金 今日啱啱開戶口 唔熟個app

網上開戶填完個人資料去下一個stage就show網頁維護緊
係我自己部機既問題定真係維護緊？

在資金管理選內部轉帳，按確認會見到個date,ok便再確定

我叫緊IT睇，你試試close browser試多次

邊間買fund要2% subscription fee咁貴?
半年前我去創x買人仔計價fund都係收1.5%咋喎

新手想開戶 有無用緊既巴打想要推薦獎賞 留個推薦碼#hoho#

可能本身問得唔清楚
我係見到戶口開左，但發現買唔到環球期貨/美股期權（無論desktop版定an機app版），因為連報價都睇唔到

剛剛打電話上你地公司問先知，原來開通呢d服務要另外收費或者簽文件（收費報價for環球期貨，簽文件for美股期權），其實本身已經上總行簽過一次解鎖，如果可以既，我建議應該一早同客戶講聲，無謂要客戶走黎走去

仲係process唔到

有些bugs, fix緊，ok再通知你

唔好意思，可能同事都答得不夠清楚，做這兩個服務都不用客親身辦理，可以電郵表格俾你，填好傳真或電郵回CS已可。

有開環球期貨的報價是USD3，那是美國交易所收的費用，如果每月做夠10張下月會豁免。

好 麻煩哂

我想問點轉資金去期權戶口，資金係現金託管戶口時SP trader 見唔到有錢
但內部轉帳只有環球證券同環球期貨戶口 （美金）可以比我轉錢
想玩期權應該點做

就咁買賣美股個佣好貴

致富：多謝您透過「遙距開戶通」申請致富帳戶。由於申請非常熱烈，審核程序需時，請耐心等候，不便之處敬請原諒。

依家開户平均要幾耐先完成到審批？

期貨由於用SP（非致富自家系統）不支援內轉，要打去CS或提存熱線人手轉。

期權你意思是指數期權定股票期權？

股票期權要在Speed app交易（登入密碼同港股一樣）裏面先見到錢
指數期權要用SP app交易（登入密碼同港股不同）

如不確實可打來CS同事直接解釋。

預算四月會有優惠，會平少少

大家太熱烈，好多轉介開戶，加上有部分同事仍WFH,一般齊資料2個工作日。

Research睇緊，預三月中加月尾可供

致富有冇以股代息？

如果果隻股票公佈有以股代息，我地app會有得俾客選，另外遲啲會有股息再投資計劃，指定股票派了息會幫你自動免佣買回該股，希望Q2出到。

郭董咁快回post
BTW 感謝

Thx

確定之後佢話錯誤，唔知點搞

打去cs 問係唔係密密trade

4月先有

我問問marketing 可否早些攪到

你的港元是否已完成交收？即是要沽貨兩日後才可提錢轉錢。是否咁入？

如果都係咁得可明天打去CS,因為要知你戶口實際情況才答到出現什麼問題

我係新開戶，已經有一萬喺入便，入嘅方法都同上便一樣，都係話我錯誤
咁我聽日打去CS 問下啦，唔該哂

是否今日開戶第一日用？如是，可能是因為美股要遲一日才active所以未轉到去。你呢家可以打去night desk 25009128問問及叫佢幫你轉。

呢家星期六暫停服務，如要找CS再星期一。

琴日係第一日，今日第二日
或者我聽日再試，唔得先call cs

今朝打完電話轉密密trade但今日下午兩宗交易都係照舊收舊價

要隔一日才轉到，你打回CS叫佢呢兩單計回密密trade吧

收到，聽朝打

星期一打，明天休息，或者你留言等佢打回俾你。

想問下致富有無呢類計劃？股票分期供款計劃 一次過買隻股 之後只還息
類似

同margin有冇咩分別

講錯左 應該係問 有無會還埋本既計劃
只還息就＝margin

我之前都有依個問題
隔左2日左右又突然得姐

其實你孖展買隻股票100元，你先入了30元做首期，跟住每個月入$10入戶口，可能息是0.5，9.5便還了本，咁咪會自動還息還本？還不還本只在於你是只入的金額是息定入多於息，你入多於息咁長還一定還晒本。

明白 但如果用孖展做，息率無好似上面個種計劃咁抵

是的，好似cashline同instalment loan的分別，cashline可以隨時還錢但息貴些，有閒錢便放入去減少欠款俾少些息，手緊可以只俾息，手鬆可以提早清數，但instalment 就限了期數限了金額，提早還可能有罰息，息就平些，各有所好吧。

明白！致富未來有計劃搞呢類產品嗎？
岩岩轉左孖展戶口

應不會推此類產品了

郭董 想問下致富有無機會可以買賣台灣ETF
有啲興趣想月供0050同0056

暫無計劃做埋台股，你可能找找有冇相關的美股ADR ETF吧。

美股派息要等幾多日過數？

收到美國券商錢我們便會分派去戶口，一般要隔一兩日。

想問郭董, 佣金個差額會用咩形式退返同點知退左, 唔該哂。

頭先我簽了個退佣，應該係你，你會在statement見到個commission refund之後有個金額，以現金方式放回戶口。

有郭董簽名, 正呀

最近港股美股交投次數多過上年全年總數, 所以忍唔住轉密密Trade

如果計過港股夠1388佣，可申請埋即時串流報價回贈。

郭董想問下我港股射倉到你哋公司
系統都顯示完成咗，但港股仲未有更新
想問下係咪遲一兩日先顯示到

是，完成後要隔一晚，要晚上更新資料後才會見到，你預晚上八時。

好嘅不過啱啱問完就即刻更新咗

新手一問，做short期權既按金點計出黎

交易所有個按金表，每隔一段時間會變動，至於點計是有model計的，考慮包括時間、行使價、現價價值、波幅、利率等多個因素而定，詳細找找佢地網頁可能會有多些資料。

如果想簡單知的，便在交易系統下張單校short張遠價些，在確認頁面會見到個按金要求，小心。建議你等疫情後上期權班學多些先開始。

Sorry 唔想追post，可能有人問過
我想問致富月供股票既話代收息會唔會抽佣？
想今個星期請日假黎開

港股代收股息收股息的0.2%，Min 10, 美股冇代收股息費用。

其實可以網上開，不用特登請日假，網上開呢期仲有coupon送

不過網上開有個唔好處是要用綁定銀行戶口入數，每次都要上載入數紙，亦不可用FPS QR code及PPS, 要去分行、總行做次見證簽署解鎖才可以用。可考慮先網上面開，到有空時才去解鎖。

郭董我又有問題，今日我用港股户口轉美金出返去我銀行户口，見到完成咗，
但我銀行户口仲未見到筆錢，想問下會唔會係轉唔到？

港股戶口應該不會有美金ga wor.
今日休息日啊，如果是今日（星期六）按提款，會在戶口顯示已扣數，但要到返工日下午才會處理入回銀行，如果是提美金是入支票，要遲多一日才見到數。

咁我星期一再望望先我係用保證金户口，美股係環球户口

郭生仲覆緊問題
休息下小心身體

如果提美金你預星期一晚才會在銀行見到

唔該郭董星期六都答我問題

多謝關心，打兩隻字吧。

唔該你先
但係我一撳入去已經唔係好識揀
又密密trade計畫,戶口類型又有幾個比我揀
如果齋用你地公司做月供,唔用黎買其他股票
我應該揀邊幾個?

如果你只想供港股，你選第一個現金託管帳戶
如果你想供借港股美股，便同時選第一第四

如果你只是月供不做其他，是否密密trade都沒關係，如手動細注玩（每單40000以下）選密密trade抵些。

如果你費事煩及怕攪錯，直接去分行同事同你攪是最好方法。

想問下人有冇推薦碼 想拎coupon

有無巴打一齊分享供緊邊隻

郭董，唔知個月供美股名單幾時更新到？ 我記得你覆過唔係好搵到

下星期內ok

致富期權一張手續費係咪$40? 會唔會考慮平d

要看你的期權價值是幾多，
指數期權佣金是立約價值之1%
最低：HK$20最高：HK$40

例如你買一張40點的期權，佣金是40*$50*1%=$20

如果做得多可以打去期貨部傾下平些

手機係咁彈致富個到價提示
同一隻股彈左百幾個NOTIFICATION出黎
迫我取消個推送提示

幾時有新美股list供？

由於監管機構要求網上開戶必須用綁定銀行帳戶入錢，PPS同FPS QR code因為check不到你用那間銀行所以系統block了。如果想用要去分行/總行解鎖。

你可以用回你開戶時存入10000元的方法（例如用開戶時綁定的銀行網上轉數）存款之後用app或報數易通知我哋

今日大市波動好多電話，同事已盡力接聽了，你是網上開戶有問題可以打回之前聯絡你的投資策略部25009680，佢地都會幫到你。

稍後出了DDA可以綁定銀行戶口直接轉帳，相信會好些的，唔好意思。

那只股票？我問問IT乜事

我諗隻隻都係我set左7200都彈左成朝

希望今星期五前，大市呢期波動好忙，要些時間準備。

2314
我SET低過5蚊提示
而家唔敢開番

今朝我取消左個2314到價提示都彈notification

問了IT他們Fix緊

致富買美股個價唔識更新
VOO 仲係$273.19 ，要人手set價?

app內的價是前收市價，只供參考用，呢家整緊即時報價，遲些會有。

留名聽日申請

多謝郭董上一個post有關月供/一手買賣詳細回答啊
不過免得推舊po了
啱啱3字頭，大學畢業做嘢儲咗咁多年cash都無投資過
希望之後趁時勢可以好好利用到你哋公司嘅服務

想問下係咪可以用繳付賬單方式入錢？

如果入期權簡番 致富期貨帳單就得？

要有cap screen顯示到你戶口號同名，最好用ebanking轉

你是股票期權定指數期權？指數期權就入期貨，如是股票期權入股票期權戶口

信用卡唔得？

想問 網上開戶有個密密trade揀
睇完啲收費 發覺幾萬一注好似都係密密trade抵 可唔可以咁講
同埋個收費低至0.01 幾時先係0.01幾時唔係

原來月供有好多都無得做

學生哥開咗戶口之後 剔咗要畀番一萬落戶口
想問一問嗰一萬幾時先會畀返我

你要先解鎖先，因為冇綁定你信用卡，另外，以我所知信用卡用繳付帳單入證券行，銀行有收費，你要留意。

多過4萬係正常plan抵d
密密trade 0.1%
正常 0.0675%
你自己計計就知

明白thx

你每注40000以內會是密密trade抵，密密trade收費是0.1%，咁如果你買碎股$1買10股，佣金=$10*0.1%=$0.01

一般都不會做到咁低，如預你做$5000一注，都是收5000*0.1%=$5， 我相信在坊間都算是平的，到你第日有錢做5-60000一注時才考慮轉回普通收費（0.0675%，Min 40)

你說美股Fractional share？問了上家券商不支援，暫時未有。

可唔可以網上填資料
然後黎分行簽名
咁就唔使去銀行入10000

都有300+，以我所知對比坊間都叫多好多。如果你有心水想供，可以打去/電郵去CS提議，如不是太少成交的都基本會加的。

最遲完成開戶後一日，一般即日都退到

如果開左普通收費但係想轉密密trade 係咪要落分行搞

不可以，因為是分開流程，或者想快便在網上列印分表格填好唔好簽名住，去到分行叫同事對完簽署，會省些時間。

其實呢家分行用Ipad開戶，如果你說明是急的不用解說太多，都是15-20min開好，可能方便過你網上填。

打去CS

要看你是之前分行開定網上開，網上開你打去CS說你那時選錯已改到，如是分行開，要介紹個親朋來開戶才可轉，呢期去分行同網上介紹開戶都有coupon送。

呢期市忙，大家又好支持我地，所以要多些時間，你預明天下午，如果急用你打去投資策略部問下25009680

謝回覆

郭董，我之前係網上開揀左普通收通，打過電話上CS，但佢都話要我介紹朋友落分行開先可以轉既？

*普通收費

美股買賣咁貴幾時有平 想入貨鳥

你打去幫你開戶的投資策略部攪
25009680

如果開頭係網上用介紹人開戶，而個時選左普通plan, 之後打上去cs轉番密密trade plan, 會唔會無左張coupon? 因為我個日打去，唔知係咪聽錯，話咁改會無左張coupon

會有個美股月供客戶的限定回贈優惠，但要4月才出到，初步會是由4月起（問緊可否3月開始）所有當月有做美股月供的客戶，當月網上或電話交易每單有4美金回贈，上限回100一個月。例如你4月尾有成功做到月供，咁你四月的交易在5月中便每單回4元。

咁維起上來即是最低佣金$6，雖然不是坊間最平那堆，但希望呢家貼近些大家會支持下，等我地可以繼續發展更多功能俾大家。

Fractional Share 問過上家券商未支援到，第日佢地做到我哋會考慮做。
美股報價攪緊，暫時仍是上日收市價。

相信是誤會，只要是有成功介紹都會有coupon, 選那個plan或改plan不會影響coupon, 如到時冇你找我吧。

支持

有得回贈

希望3月做到，3月好多單交易

俾月供戶又可以吸多啲人黎做月供加日常買賣，雙贏

6美金有冇得賺
加埋蝕住做月供，可能致富打個和

我琴日開咗但係到依家都未收到返
唔好意思學生哥麻煩少少

微利，所以只是做到年尾計下數，如果做到薄利多銷，我再同公司傾是否延或直接減價，希望大家支持下。

應該都有掛, 10美金其實唔夠一通富途個啲爭, 到時1蚊美金都無得賺, 仲甘

我哋是收市後轉錢，如你想確認可打去CS問下是否有提款指示在系統，我冇你戶口號幫不到你（唔好在這俾我）

覆多次：之前有幾個問題大家都多問，我覆覆呢家情況。

新增：
4）新增的美股月供已加了，留意是20/3 下午2時前改/申請，留意美金要入在環球股票戶口。

1）美股佣金： 會有個美股月供客戶的限定回贈優惠，預要4月才出到（問緊可否3月開始），初步會是由4月起所有當月有做美股月供的客戶，當月網上或電話交易手動每單有4美金回贈，上限回100一個月。例如你4月尾有成功做到月供，咁你四月的交易在5月中便每單回4元。

咁計起上來即是最低佣金$6，雖然不是坊間最平那堆，但希望呢家貼近些大家會支持下，等我地可以繼續發展更多功能俾大家。

2） Fractional Share 問過上家券商未支援到，第日佢地做到我哋會考慮做。
3）美股報價攪緊，預Q2內，暫時仍是上日收市價

支持本地, 支持郭董

想問下如果期權因為4：30收左市之後BID and ASK得番D唔岩價既單而出現購買力變左負係咪都會收我利息？或者要我補倉

岩岩一收市見到負左購買力 好驚會收息/幫我平倉

想問下用智富通app 入數果版係咪虧
帳號 銀行 貨幣都完全揀唔到野

不會，你晚上看statement會見到個正確數，如正確數都是負才會call. 期權倉只會call,如call不到會斬，但不會計息。除非你是被行使沒有入錢。

Thanks

呢頁？我ok, login logout試試？

我頭3個都禁唔到
今日岩岩開戶
會唔會有咩要搞

搭單問 分行開轉數快/pps洗唔洗預約

想問下網上轉帳每日截數時間係咪都係下晝五點？

有可能，你試試晚上8時後更新系統後再入

Thx! 因為我轉用報數易 入岩晒野佢都唔比我過
帳戶編號係咪登入果六個數字

性趣

沒有特別通知，通常兩日後得，你可試試照入，如未開通會出message說你的戶口不支援。以下是有關說明，留意每間銀行的上限有不同。

用FPS QR code兩三秒便更新，不用報數，我自己都成日用。但留意如你是在你的網銀打我地的FPS code轉數，便要報數易，通常等10分鐘。

基本入數教學

港股是，如果5點後入及通知，我們會當下一日數，第二日早上用得。

期貨/期權會截早些

是，如果明天都唔得，打來CS同事同你check

不過因應不同銀行有上限，有些只有10000。

其實用PPS online都是即時到數，不過上限都是10000及PPS online只支援電腦，用手機做不到。

等遲些有DDA直接綁定銀行戶口同致富戶口，那時可以在致富App直接授權銀行轉數過來仲方便。

申請遙距開戶要等幾耐先開到戶口？十二個鐘都就黎

我相信未來10個鐘都不會處理到
同事已盡量處理，今日全日都是處理緊昨天晚上的申請，如果你是12小時前，即是今日11時左右申請，我相信10.5小時後會核對，大約15時後會致電聯絡你。如你想盡快處理，請你在10小時後致電25009680聯絡投資策略組，看看可否特急為你服務，謝謝。

郭董真幽默

講下笑遮，唔好嬲，攪緊渡巴個FAQ,越加越多，諗緊點整理，悶悶地先玩下。

我仲真心左添
不過如果咁姐係多新客，都係好事黎

其實HSBC 網上理財/app
可唔可以直接美金轉賬轉過黎

可能我冇HSBC 外幣戶口，我就唔得喇，可能你要問回銀行。

假設我設定左3月20日開始月供，第一次扣數係唔係4月15日？

下次美股月供日是20/3，如你冇設定錯，會是20/3第一次扣數同供。
供款日是第15個交易日，不是15號，扣數日同購買日是同一日，如你想4月才開始供，建議你改21/3生效。

如果我set 左月供USD400，當月股價係250，我戶口就有300，都會供到架可？

同埋開左戶之後會唔會有信寄俾我？我唔想俾屋企知我買股票，想你地唔好寄野俾我

不會供到，我地會在下午先扣起400，再晚上盡買，如戶口不夠400便扣不到，晚上股價多少都不會買。

你如選了收網上結單，一般信件我地都是發去電郵，但間中會有些長設授權信會平郵俾你，你可以考慮把通訊地址（不是住址）轉去另一個安全地方，咁真係有信都會跟通訊地址發。

想問下轉隻收息股入嚟
隻股之前除淨左但係未派息
咁依次嘅息會係舊戶口定新戶口到?

新手聽日落分行開戶 有冇人可以留個推薦碼 一齊食超市coupon

跟除淨日的證券行，結你除淨後才轉，錢會在舊行

分行開是俾介紹人戶口號/姓氏/電話。
網上才是code

咁我留一留個tel 睇下有冇巴打share

你好郭董，
我上週已開了Chiefgroup account，想買美股（不是月供），昨天25009199但無人接聽，所以想請教一下：
1）在Chiefgroup買美股是透過哪一間clearing firm？如果touch-wood Chiefgroup倒閉，我們會有SIPC保障的嗎?
2）如透過Chiefgroup買了美股，我會是實際shareholder嗎？
3）我已存放HKD入港股戶口，如果7pm透過手機apps把HKD轉為USD入去環球股票戶口，請問當晚開市就可以買美股嗎？
多謝！

前日應已處理了，你打去CS問問，有可能同事找不到你

我們美股用緊幾間broker,但不太方便透露名稱，始終是商業秘密，稍後有關美股保障我會更新返之前渡巴的FAQ,到時你可看看有關保障。

你買了美股，是我們美國券商以代名人形式代你持有股票，你是名義上的股東，但在股東名冊不會見到你的名，除非你是大到要申報。其實港股都係咁，你在證券行同銀行買的股票，都是under他們在中央結算的client ac,除非你在中央結算有戶口或者是實貨。

每日3-6不能內轉，其他時間內轉基本上即時可用，但要留意你在港股的錢是否已過了T+2交收好了。

Mia?

股息是派回港股戶口，你收到後可提走或留在戶口買貨。

以股代息是要果隻股派息時有此公佈才會有，到時可按公告上計算的價收股，到時個app會有得俾你選是否以股代息，如冇選會當收現金。

由於不是每一隻股有以股代息，所以先有月供巴提議做股息再投資計劃，我地攪緊，應Q2內出到。

美股 Premarket 可唔可以再早啲開
執唔到貨

已攪緊，但做不到前四個鐘，因為撞了港股結算，
會前後都加。應不會太耐。

買完股先發現賬面結餘係負數
係咪要下個工作天入返港幣轉美金先唔會收我利息？

下兩個交易日內轉回美金即不收息，例如你是昨晚（星期四）美股入貨，你星期一下午3時前入錢及轉美金即可，如你直入美金便五點前。

不是不想加，但美股實在太多選擇，之前同公司傾都是預最多做100隻（因為要免佣優惠，做得越散越多人手及佣金）所以2月尾做了個投票俾大家，有3票的都基本已加上。

USO好似未有其他人建議，可能要等下次投票時看看仲有冇其他人有相同建議，我會記低，唔好意思。

有投VOOG既人都識貨

幾時會有美股止蝕盤set， 一訓醒先臨尾俾人夾熊贏三千反手輸四千

想問下月供港股有冇代收股息費？
唔該

應該呢兩個星期內，做緊測試。

有，所收股息的0.2%，最少收10。呢個費用其實部份是中央結算的費用。以我所知在坊間是較平那堆券商了
P6

好野 期待左好耐

郭董早晨，新手有幾條問題想問
1)美股T+2 我可唔可以賣貨之後未等錢番即入其他股?我睇其他post 話咩其他公司個帳號唔夠幾多美金唔得，最多3個trade，多過會收到警告同封account一段時間，系美國果邊封你，致富有冇尼樣野，系咪無限day trade都冇事?

2）pre同post market 做幾耐宜家

3)系咪我舊戶2018年前開既account手續費要18蚊美金，見上網話新戶果d 最低10蚊就得

唔好意思阻到你，你得閒想覆先覆我

話說最近拉左女朋友用致富，如果下次有fd 想開戶我一定介紹佢地用致富

想問下我見港鐵話有得以股代息，但致富唔見有得選擇既？

1) 沽了貨的錢可以即時買其他貨，因為買賣都是計T+2會自動對數。只是提錢要等兩日，但留意由於有時差，提錢你最好預沽貨後3日（香港時間）先提到戶口。
你見到是那個post？我看看。我估是因為day trade rule問題，美國如要用現金戶口便會有day trade限制，所以美國券商先要求我哋開保證金戶口，咁就冇day trade限制。

2）我地暫時做前2後1小時，攪緊會做長些。

3）2018年前開的行舊收費制度，是按交易金額計%，最低佣金18，可以打去cs做個錄音轉用新制，按股數計，最低收10。新舊各有好處，好似早兩日有隻Aytu好多人炒，由於價格細，按股計仲貴過按%計。

4）多謝支持，呢期介紹朋友去分行或網上開戶有迎新及介紹人coupon，記得登記

如有以股代息，要除淨後確認誰是股東才會在app有得選。

多謝郭董
郭董真系好人，做埋cs果份，內部野都講埋比大家聽
希望大家錫住郭董，尼排我諗佢公司cs都忙，大家體諒下
郭董都系義務上尼幫下大家

多謝郭董。期待更多關於買賣美股保障faq，因為是計劃長期放在chiefgroup。thx.

想問下透過app開戶已經link 左個港元戶口俾你地
但個戶口同時係美金戶口黎
係咪可以係呢度加返個戶口做美金

即是咁樣

可以在更改資料處加。
如果是同一個戶口號已包埋美金，是可以加入去，最好在備註寫明是是美金港元都用同一戶口號。之後同事會打俾你確認，有需要可能要你影多次戶口相。

想問美股揀左全時段既話，Premarket個陣幾時先trade到？

現時是正式時段前2後1小時，攪緊再長些時間

1. 想問下Call margin之後幾耐未入數會斬倉？
2. 如果call完大升番正常水平 係唔係可以唔洗補倉

冇得說幾耐，只是best effort通知及等，因為市況波動，如果是跌得好勁，例如裂口跌2000點，你按金都快負，咁可能SMS都出不切便斬了。亦例如呢家call你10000，但個市突然跌3000，就算你已入了call的10000可能都會斬，客要主動自行檢視孖展及市場情況，見個市波動不要等 call,主動登入看情況及提早入錢及預鬆些，這些都是用孖展的風險。

以我所知的券商，除非是很熟又知佢背景的客，否則波動市按金未到零之前（例如40%）都會斬或者收市前不夠孖展的都會斬，因為可能呢家見你是30%但轉過頭已是負數，亦不是只Mon你一個客，冇得看住你穿那個位才斬，加上負了數就等於券商承擔了客戶風險，所以不能說等幾耐，低於按金有危險便會即斬。

當然，正常市況通常都會俾幾個鐘你安排，不過間間行處理不同，有些行電腦斬，總之到孖展按金低於某水平便自動斬。

如果call完大升回到正常是不用補，但前題是大升前你未俾人斬，始終大奇蹟日好難等到，好多時都是斬晒才大升。

明白，姐係如果我宜家保證金水平寫住係200%，之後跌到100%以下就會有通知叫我補，再跌到40%就有機會斬咁解?

只能說維持100%以上是安全，100以下理論上便call,一call便有斬的危機，例如，只是例如個市是超波動，5分鐘可以升跌3000點，咁可以是一下便由100%變為負，咁margin call都可能出不切便斬了，根本冇人可通知，只有不借錢才會有可能不call不斬，你有用孖展（有欠錢），就算是1000%都難保突然核爆跌好多，而且交易所有權即時加孖展，可能指數沒有變但孖展貴了都斬得。

唔好意思，可能講到好灰，只是提提大家每次股災都會是有些野市場估不到的。

明白了。

Hello 郭董, 小弟投資新手, 前日用手機開戶, 最近係咪要等多幾日先會有同事打俾我confirm?

平時通常即日會有人打俾你，但呢期做緊開戶優惠多客轉介及開戶，呢家平日要等一天日才能致電作確認，如果是星期五六日積埋星期一會再遲一日，請見諒。

已安排同事加班星期六回去處理，希望明天可開到，如你急用可主動打去CS或投資策略部特別處理。

唔洗諗！
我有外幣户口都轉唔到過來！
一係就TT 電匯，如果唔係 其他方法都唔得

想學下野，voog 有咩好過voo?

你好 岩岩係網頁版交申請帳戶 認證完電話但卡住係電郵同密碼果頁 按確認定沒有回應

你會否用Chrome 試下？應會穩定些。

星期五網上開戶交曬資料依家仲未有反應
正常？

正常，平時通常即日會有人打俾你，但呢期做緊開戶優惠多客轉介及開戶，呢家平日要等一天日才能致電作確認，如果是星期五六日積埋星期一會再遲一日，請見諒。

已安排同事加班星期六回去處理，希望今天可開到，如你急用可主動打去CS或投資策略部特別處理。

原來有開戶優惠
開既時候冇留意到

網上開戶完之後無得用ATM入錢
只可以網上轉數 每日只可以3000....搞唔掂
有咩方法呀

3000係你set嘅limit

PPS過數好快
秒速更新

抽時間解鎖，之後用ATM, FPS QR code或PPS. 另外你看看你ebanking setting,應可校大些limit。

唔好意思，郭董，剛剛申請左acc
但我入數入錯落期權帳戶度
想轉返落保證金帳戶 or 環球證卷帳戶都唔得
應該點搞好？

啱啱睇到想問下
係咪月供美股每隻股每月都最少要供夠100USD??

打去CS才攪到

是，最少100美金

如果我set左隻TSM 2股 $150
咁啱佢買嗰日落咗$49
咁會發生咩事???

唔該晒，已搞惦

想問點set每月同一隻股票供兩股

Hi Thomas
我想問網上開戶之後係咪入1萬就可以開月供plan？
唔需要稅單？（今年張稅單我未收到）

其實個目標是成個計劃的總目標，不是每月目標，如果你set了目標2股，你月供150，咁當月會幫你買了兩股，之後個plan會停，不會再在第二個月幫你買

只可以set金額，不能set股數，如果不論股價你真係只想每月供2股，你要人手每月調整個供款去到夠兩股但不夠3股。或者set目標是2股，不過要每月重新申請。

網上開戶要入一萬來綁定銀行戶口，如不想入一萬可以去分行開戶。

只要有港股戶口就可以月供，不論你是網上定分行開

不需稅單，只需地址證明

唔該你，好詳盡

自己買美股 同 月供倉係咪同一個倉
有無其他存倉費？
thanks

同一個倉，沒有存倉費，美股亦沒有股息收費。

而家改完個落單，等緊佢轉價錢都無反應，屌賣唔到貨

屌俾咁輪候中（取消） 等幾耐呀要

原來係咁

美國股市太波動，美國券商處理有延誤，冇計。

唉，輸千幾當買個教訓，屌佢

我係改價改唔到， 然後佢有反應個下已經成交咗

實在唔好意思，我們都鬧緊美國券商，但佢地說是交易所太多盤積埋一起塞車，個個都不停改及取消，所以延誤了，我問過我的行家朋友都有類似情況，你方便明天打俾我我豁免返個佣金。
25009228找郭生

郭董 岩岩入左錢
聽朝開市前唔知到唔到數

致富買美股 / 月供美股
係咪一定要轉 M 戶口 ?

要看你用什麼方法入，是否已報數？如是銀行轉數再上載入數紙，一般開市前有數。

已報已上載好的

我唔洗個佣金喇，希望個止蝕盤可以盡快整好，如果上星期五有得set就可以+2300走人。止蝕歡好多ching好重要。

是，因為有day trade rule問題，你可以參考#446。如不想買突借了錢，可以打去CS改信貸限額為零。

我今日追過，應好快有，不過要用電腦版或網頁版set,app未整好。另外只包正常時段，市前市後時段沒有

thanks

問多樣

我見你地依家有得買賣新加坡股
但如果我手上有隻股係 新加坡 港股 兩地上市
可唔可以經你地 由香港轉去新加坡 之後沽出 ?

有其他客問過，我地新加坡券商沒有此服務

ok , 謝

請問如果當初申請只選了開港股戶口（option 1) 但冇揀開美股戶口 (option 4), 請問要點樣開埋呢個戶口？ 打上去CS?

可以在App加，全部/新增更改帳戶/新增環球股票

留意呢期太多新開戶及加開，加上市太波動同事要先處理入數及查詢，加開會要多一兩日時間

郭董
我想問舉例比如我今日美股放左放
咁舊錢可唔可以即日轉hkd 跟手第日買港股
美股洗唔洗等佢咩t+2番錢

要T+2才可以轉回港元。如果你趕住買港股，有以下方法
1）打電話落盤，兩日內入錢即不用俾息，留意電話盤佣金貴些
2）如果港股有貨，現金戶口可以申請online credit網上買貨先，兩日內入錢
3）如是港股孖展戶口，用按倉值買貨。

咁最少$100美金係指我最少要set 100usd定係買入嘅股票價值要100usd?

最少set 100

如果我開左户口，月供嘅同時，再一手手咁買，請問一手手買嗰手續費係一樣？(PS 港股)

有兩個plan,你是那個？
如果你是買40000一注以下，用密密trade plan，會是0.1%，沒有最低收費。
例如買5000，便收$5佣，再加政府使費。

想問下。我可以直接入美金落致富戶口嗎？
之前換左D美金
如果可以，有咩存入方法

想問下app有冇恒指圖睇

可以入去證券的多貨幣銀行戶口再通知我地

去到報價頁打橫部手機有得選恒指圖。

星期5網上開戶
依家仲未開到

你上下打去25009680問問投資策略部個進度，以我所知星期五的case正常已處理了。

郭董月供會加oxy嗎

你是第一個提議這隻，如多些人有興趣可加

上星期四開戶, 今日都未有電話, 一陣打去問

想轉美股佣金新收費
變人球
打左3個電話
最後叫我落分行填form😩

你打了去邊，我話下佢地，可以電話錄音改。

有D後悔係致富開戶
D熱線打兩日十次都冇人聽

實在抱歉，遇上這些大時代，同事已盡力接聽熱線，或者你有什麼問題，你直接找我我看如何幫到手？你明天打25009228找郭生。

如果不太急的問題，可以在線客服或電郵來，同事一定會覆的。

或者是一般問題，你在這裡問我都可以盡量答。

收到致富missing call
打返去問咩事 結果分時段打左好多次都冇人聽
我聽日再試下 有勞郭董

咁你再打不到找我吧。

喺咪Direct Line嚟？想同郭董瘋狂對話

唔該郭董
問多個低能問題T+2 計唔計星期6日

只計交易日，即是不計星期六日及紅假，另外，如果是聖誕新年的半日市都不計。你可以看結單會寫明個交收日是幾號。

新手想問一問銀行用港元存款落環球股票戶口 你地轉做美金會唔會收手續費？ 會唔會用返美金戶口過落去抵d?

其他交易app 又免佣金 又free即時報價 真係好吸引。

致富 統計數據 平均價等等都係近年先有 又乜都要收費。
（唔係挑戰唔係投訴，都期待你們做的更好，我都有緊）

其實要睇你用那間銀行，我對過8間銀行，在致富通app港元轉個rate是中游偏好的rate, 如果你用premium 戶口又可能會好些，你可以quote一次你用開的銀行同個app比較。但我想說除非你換幾萬，如果只是換100-200美金做月供，可能只是差幾毛港元，亦沒有手續費。

多謝支持，之前都有同大家分享過，我地早幾年同其他券商一樣用vendor的app所以好多功能的發展都受限制，到呢兩年公司自己班底寫開始慢慢追上，但資源始終不及內地巨企旗下的券商可以有大量資源，所以發展上要些時間，但我相信我哋做的會合大家口味同習慣，例如你會見到個app每一兩個星期都會有更新有新功能，我相信我們已是更新得最密的券商之一。

同樣地，公司要賺到錢才可以持續發展，方針及資源上我們亦不可能打全面免佣或燒錢送太多野，我哋會盡量以相宜價錢提供優質線上線下的支援及服務，優惠可以做到的例如月供免佣、免費即時點擊報價，交易夠1388佣送串流，冇平台費、密密trade冇最低佣金等，其實都是平衡公司盈虧及客戶期望下推出，希望大家會感受到我們的用心。

在我地的計劃內，個app在未來一兩年會有更多功能推出，多謝繼續支持，如有系統及服務上的意見都可以同我地說，月供post巴提出的我哋真係會考慮同做㗎，

支持
收返合理啲價錢都係必須
最緊要服務提供到
我舊公司都有戶口
已經無用了
因為個app垃圾黎

郭生美股月供有無機會加埋oxy

#521覆了，你是第二個，有冇第三個？

郭董，港元戶口內部轉帳至環球戶囗收唔收手續費？

沒有手續費，但同銀行一樣會有買入及賣出差價，以我所知同銀行差不多，即是如果你用港幣換美金之後轉頭又由美金轉回港元，最後個港元數會細咗。

有冇巴打準備開戶？可以拎到迎新優惠，又可以幫我轉做密密trade

1. 網上開戶要幾多個工作天
2. 月供港股/美股手續費係幾多
3. 有冇月供基金，有又點計手續費

唔該郭生，學生新手想月供開始

1388（一個月？）俑先送串流 冇平台費 等，對一個十幾萬現金戶口，單日or平均每日trade$2-3萬的交易都有少少難度。

人都係貪心孤寒嘅，佢賺到錢唔會點記得你，個日輸錢，你錯少少都鬧爆你。

吸引新客都希望對舊客戶好D，巨企都係曇花一現。我明白嘅，每次見到有更新都幾期待的！每天進步一點點！😝我開戶個經紀講一次，現在都記得。

我都想

1） 你預今日上早交，明日下午有人打俾你，但如是星期五六日交，會遲多一日。
2）月供港股每隻每次首10000免佣，美股每次每隻首1000美金免佣
3）有，基金月供每隻首10000免認購費
詳情

又就黎到月供日

遲吓多咗收入可以中途加錢供？

是一個月1388，因為個串流交易所收好貴，成本都要幾百，如果交易不多，免費點擊都基本夠用，不用串流

優惠要照顧舊客是我成日提同事的，所以免佣月供、基金優惠、轉介優惠或者遲少少的美股優惠Ibond優惠都是新舊客有份，但當然點都會有少量優新客專屬。

好多舊客都有讚我地不斷進步，多謝支持。如果有抽新股玩暗盤，呢兩日有個更新是快速交易頁面，做到好似串流報價咁有晒串流報價、圖表、經紀排盤、成交紀錄、預設指示等，我覺得好好用。

可以，總之在月供日上午前可以改金額，股票甚至暫停，沒有收費。

有玩過暗盤，係正嘅👍
我知道報價個成本，佣金我沒記錯係 同一隻股一買一賣收40，然後同一日個隻股tra 幾多次都唔使收

有兩隻plan
密密trade是0.1%，沒有最低佣金、沒有合單
正常是0.0675%，最少40，4個價位合單

好，期待你們每天進步一點點！

要補充資料，想問問點搞
稅務資料
居留司法管轄區無效
利申學生冇稅務資料

郭董 我尋日下晝網上開左acct交哂文件
聽聞呢幾日好多人開户
唔知趕唔趕得切3月20月供美股？

用app 提款多數幾耐去到銀行？

如果是香港人，稅務編號是香港身分證

等間會出合sms俾已交申請的客，如需做月供要打來報個名，我地加急做先，明天開好。

可打去25009163

如果是13:00入機，而你的登記銀行是匯豐恒生創興中銀，會即日大約5點到戶口可提出來用，如是其他銀行是入支票，今日見數但要明天三點後才可提公。

留意提錢不要預咁緊，之前試過同事做漏或銀行系統出問題，那四間銀不是即日提到。

Oh, 唔該哂郭董

郭總睇睇呢條片 個app黎
成日都係咁

要重開 幾分鐘就一次

可唔可以加ABBV落月供股到

問多個係咪有人推薦我開戶就我同佢都有$50 coupon 唔該哂郭董

搭單問會唔會考慮BNDW?

係啊

即是你watchlist按入去股出白畫面？不是看得太明，我俾IT看下

即係開住個app一陣 禁下其他頁
成個app就會bug左

我加入waiting list

我叫it跟下，可否分享下用什麼型號手機？

iPhone xs

想問下轉plan 有冇咩條件
開戶個陣揀左正常，想轉密密trade

新手問，四個價位合單係咩意思

如果是網上開戶，你打回CS說開戶時攪錯，他們會俾你改一次，如果是舊客或分行開戶的客，要介紹個朋友開戶才可轉。

例如你買入隻股票，1.01買了1000，之後見佢跌到0.99又入1000，再跌0.97又1000，升回0.99再買1000，咁會是3個價位合併計一次最低佣金及使費。

但如用密密trade,以上情況政府使費是分開每次計，會比合計貴。

合單對同一日做好多單的客戶有利，所以會收最低佣金，否則公司會輸政府使費。

可唔可以加埋BNDW或者REET🙏🏿

好呀

我個fd已經開咗戶口 係咪打去分行叫佢處理就得

你打去CS25009199好些，不過呢期好忙，可能難打些。

thomas 我想問下我係分行客戶，呢排做得多us index option,每張12蚊usd 好貴 一個月應該比左幾千蚊 有無得傾減佣，搵邊個傾

我星期日夜晚申請咗網上開戶，因為唔打算月供，所以冇打去CS做特急處理，請問有冇話大概幾時先會處理到星期日嘅申請呢？Thanks!

25009128找期貨部經理

明天會追月供，應星期五，但可能會資料不齊同事找不到你便pending,你星期五都收不到電話請打來跟下，呢家打仗中，做不到平時服務水平，唔好意思。

人唔係香港可以開到戶？

可以，只要有香港銀行戶口，地址證明，身分證明文件。

唔係香港 有冇咩海外入錢拎錢方法？

你如沒有香港銀行戶口，做不到網上開戶，不過你可以下載份開戶表照填，見證人找當地律師、會計師、銀行經理見證簽署，咁就不用香港銀行，你入銀可電匯來，提亦可電匯，不過有銀行費用。

Thomas😭 求救

今日你啲同事打咗俾我成功開咗Acc 我想盡今個月月供美股
但原來申請嗰時開漏咗 但係我用app自己整就去唔到下一步😞 點解會咁？

跟住我想轉錢落去 全部白色 揀唔到😭😭

郭董，之前冇乜點追post, 我想問月供美股set 1000usd 買一款美股多過一股但唔夠兩股，咁係會供一股定買晒1000usd

你明天打去CS或投資策略部確認一下是否真係冇開到美股先，因為美股戶口要隔一晚先更新，如你是今日開好，可能要明天中午才會在app見到，你在20/3下午二時前做好申請及轉錢便可。

如果你真係漏了，你再網上加開返，開好後打俾我，我幫你人手供免回佣金吧，應該都可能有其他客趕唔切開，試試會否集埋下星期一免佣幫手買，不過個價高了定低了便不是我能控制了。

會以一股為單位買，例如你set 1000,隻股價400，會幫你買兩股，如股價是600，便幫你買1股，留意首要是你戶口有1000先，如你只入了800，就算夠買一股都不會做。

郭董，唔好意思，我見網上開戶免佣就今晚網上開戶，已經交哂資料再睇清楚係原來係要用app開戶，想問網頁開戶係咪無優惠？

另外因為今晚先申請，雖然資料已交哂，想問趕唔趕得切20 號月供美股？我追post 見今朝早申請可以打電話比cs , 唔知今晚得唔得？真係唔好意思

網上開就有，即是網頁同app都有優惠。

今晚先交趕唔切開了，照開了先，我看看可否下星期找晚一次過幫趕唔切的客一次過做次特別月供，但個價比20/3升了跌了便不知了。

今日成功開通左 係app成功轉左美金落美股戶口 申請埋月供 無任何問題⋯但岩岩開app禁美股佢話我冇開係米要聽日搵cs搞

應該係系统更新緊，如你明更中午都見不到再打去CS.

雖然仲未比得上富途牛牛，但話晒本地野，一定要支持

搭單想問下樓主
我有frd用 Iphone，打橫部機可以睇到互動圖表
但幾個用An機嘅就冇呢個功能
有時想睇趨勢圖都冇
想問係我地問題定真係唔支援An機？

想問下郭董
SP TRADER既牛熊市功能幾時可以加返
我記得好耐以前有得用 但後來無啦啦冇左
可唔可以加一加返
我有D券商都仲KEEP緊呢個功能
thanks!

Andriod好似是Login了才可以看圖，你試試，如果唔得我叫同事改。

有冇得唔login都睇到
好多時想睇價但未必次次都想落order
純粹建議下，麻煩晒巴打

我係IOS用戶 見唔到有以下既功能

另外你在報價頁面click張圖都好似可以出到大圖

一路都有，不過SP說呢個功能可能有bugs所以我地是客要求才會開俾佢，你打去期貨部25009128要求便可加到，不過最好唔好開市收市時打去，呢排同事好忙。

係呀，打去期貨部有得加

而家想入數買美股
有冇可能做到

1）用PPSonline或FPS QR code入港完，app轉美金
2）如港股有錢或貨，打去night desk電話下單，明天再轉錢，留意電話佣是貴些

即時過到數? 我試下先 thx

現金託管賬戶 (P 賬戶)
保證金賬戶(港股)
香港期貨賬戶
股票期權賬戶
A 賬戶

應該揀邊個 thx

樓主有冇機會研究下遲d比大家買埋台股
呢次疫情台灣政府做得咁好 遲下一定吸引到更多海外投資者去台灣

Thank you for your prompt reply!

即秒過數，前題是你已解鎖

轉入港股先，即是1或2，要看你那時開那種。入了港股戶口再內轉

台股傾過應不開，如想投資台灣有些美股ETF ADR都有

有冇清想食推薦人coupon
揾我

ching有冇推薦code 反正都想開益吓人

在期權大師按，call put 左右有個< >

有丫

想問尋日用pps 入錢，依家係咪應該見到數？因為我依家仲未見到

是否分行開戶或已解鎖？
你是用電話/PPS官網入錢？如果是，則17:00前入數會下一交易日到賬，如是17:00，可能會再遲一日

我建議是解了鎖用我們網頁上的PPS online

PPS online只支援電腦，入了會即秒到賬

你想確實便打去CS,我冇你戶口check不到

網上開戶，已解鎖
尋晚用電話pps,入
仲諗住尋晚入，比聽日月供用tim,原來要遲多日

郭董你25009163個鄉音cs好有禮貌 快啲讚下佢同加佢人工

唔識睇.. 不過唔該哂

點樣轉佣金plan 做密密trade
開戶時揀咗另一個plan

請問我琴日申請左開戶，可唔可以趕得切聽日開始月供呢？

想請教下郭董
想聽日月供美股
最遲要幾時申請
今晚？
因為想睇埋今晚個市決定金額

她是韓國人，所以廣東話不太正。

打去cs

應趕不及，太多了，同事已盡做

明日下午兩時前落飛

我地之前疫情前有基礎班，遲啲可以參加

如果有VWO 呢D 其他地區ETF 就PERFECT

有埋石油ETF就好

岩岩sd email比我話申請已完成？係咪姐係已開左户？但我無ac no，去app注冊又話失敗，應該等你同事打比我？我想聽日開始供

那個電郵是確認你已提交吧。
開戶應趕不及了，要同事check了資料打俾你確認，之後會發戶口及密碼俾你，你下星期可以打去cs問問進度。

有那隻石油ETF想供？如果多人想供，我今晚加俾你地。

用供tesla. 就去ifc

USO
我見呢排石油價大跌想趁低吸納
希望唔好累大家去ifc

同事打黎確認之後，係咪已經同時可以用一手手+月供咁買？
另外，想問問致富有無得set限價盤？
謝謝郭董回覆!!

是，確認完已可手動及月供

有限價，有止蝕，有先買後沽，有市價，詳情看manual.

問過research都建議加呢隻，咁今晚加，你有興趣自己申請。

想問買美股etf的話，係美國股市買定係入3140好？
各有咩好處？

好想供asml

想問下下個月開始可以月供兩次美股未？
唔該晒

可唔可以有asml同merck

加入waiting list

未啦，要些時間，我再問問同事進度

已加

效率快到
唔用你地都唔得

美股啦
3140成交量低

效率快到痴線

而家即刻網上開戶，最快幾時開到戶口？

呢期太多人開喇，會安排星期六加班處理，希望星期一同你確認到。

想問下2球野 過數要幾多日 同埋有冇接金額收少D佣 / max 佣架

郭董依排係咪賺好多

你入數俾埋入數紙，10-15分鐘用到，記住是自己名銀行出數
如果每月10m turnover以上，可以找我傾下打折

這些股災要賺不易

有冇LMT供?

可以加NET做月供得唔得？

今日app內部轉帳，由港股户口轉環球證券美元有error，係咪app有bug，有咩方法聽日兩點前轉到錢
環球期貨户口d美元點轉去證券户口

點error,可否cap個screen?
你可以打電話去cs或分行做內轉，正常app認可做到，奇怪。

郭董想問下致富係咪無除左一系列人民幣相關以外既外匯期貨玩？見收費表上面淨係寫左人民幣既外匯期貨而其他就無

我哋有

你看到人民幣相關的是香港交易所的產品。對美金的外匯期貨那是屬於國際期貨的產品,你在要環球期貨網頁的實用資料會找到

P12-收費

留意要網上交易國際期貨要打去CS開通及有3美金報價月費，是美國那邊收，每月交易夠10單會免

我放入waiting,呢家看緊個名單有沒有些冇人供的會取走再放新的，目標全部有100多少選擇。

稍後會攪埋waiting list最後一次投票，之後應一段時間都不會再加list.

請問如果分10幾注 唔同價位入同一隻股票 , 比如8000蚊 一注一注咁買， 係咪每注至少收我$40 手續費 ?

比如 分10次 買左10手 同一隻股 即係 至少40x10手續費?

今朝試又ok

用密密trade才會分開計
如果是普通收費，你那10幾（當你12）注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計，

但如你12注是不同價位，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120

如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以有時都難說那個抵些

不是，見上例

你係咪d錢未settle炸

唔會啦內部轉係即時

如果你今日係香港佐隻股票 實際上係要兩個交易日之後先有錢可以做轉帳/提款

無trade好耐

果日我先打9199 話要分行填form
咁我試吓9118，話問美股要打9128
9128話冇錄音改呢會事，一定要分行填form
咁我見網站話坑口收6pm，收工衝去
但原來疫情關係收4:30
依家唔知點改好。。

係咪我戶口少錢，佢唔俾我改新收費😭

今日月供日 重未扣起數

Ok唔該郭董

係咪2點先扣數？

唔好意思，我已再提同事可電話處理，你打俾我我幫你攪好嗎？ 25009228找Thomas

美股兩點先扣，港股已扣及做緊

正常是開市後1個小時左右，但呢家大時代，太波動及會融斷，只能說今晚會做，不能說得到時間

希望今晚跌啲

新開戶收到登入密碼，但冇比交易登入名稱

網上開戶要等幾耐先用得呀

會分開以sms 同電郵出

明天已安排人加班做，如星期一收不到電話你打回來cs,

Internal transfer彈error轉唔到去美股ac

趕唔切今個月月供

手動啦

是否今日或昨日開戶？美股要隔一晚才更新到可做到野，你今次打電話去cs轉先。

如果用密密trade你手動供2000，其實都是$2佣，把握時機。

但我想供美股

本身得買賣香港股票
想買美股蘋果長擺係咪 新增保證金環球
但我唔玩期權唔玩孖展借錢

yes

你開了戶口未？如已開好你打去25009163說趕不及，我們會集埋趕不及的飛下星期二特別做一次。

是，不想借錢你開好後打來把按倉限額改為零

唔記得內部轉賬唔夠錢

月供美股係咪要內部轉賬轉左美金先？

我有ac，但仲未申請月供美股

是，供股日要有錢或購電力

想問下，今日月供，但股票價位一日有上有落，係用咩機制決定，今日幾時或幾多點真正入到股(成功交易)？

以同事買入那刻的價錢便是你們結單的價錢，因為買的貨量不多，不可能做到全日分幾次買取平均價。以今日港股月供為例，同事對好數約10:30便開始逐隻買，通常是由細號買起（我沒規定同事），由於有碎股要攪耐些，今日買到11:30便買完，幾點買到你隻股便是那時個價，之後對多次數便分派俾所有客再出SMS，由於要對數所以會比買入時間遲一兩小時才出sms.

如果有隻股只有你供，你會見到市場成交紀錄有你買的股數及價錢。我們的機制是時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

美股都係開市後一個鐘買入?
咁如果股價係嗰刻咁啱高過供款額係咪要等下期先買入到?

啱啱見買左了

好想快啲可以一個月供兩次美股，一個月一次好漫長

收到貨了
個價都ok

都幾復雜下，如果月供價錢係同股價加減一兩蚊，會點

例如 股價101蚊
A客用150蚊供，B客用100蚊供，你們會唔會唔小心買咗兩股

想問下港股收股息收費
網上見到
代收現金股息 - 所收股息之 0.2% 最低收費$10
代收股票股息 - 所收股息之 0.2% 最低收費$10
如果隻股可以自由選擇以股代息，唔夠一股會收返現金，所以收到嘅息有股有現金，係咪會收2次$10最低收費?

想問如果星期五晚開左戶網上轉帳一萬蚊 最快要星期一先開到AC?

依排係唔係好多日開acc 星期三online 開到依家都未有得用

是的，如你好想買到要預鬆少少，那一刻不夠便不會再買

不會啦，是逐個客計夠不夠，不是加總再看買到多少

如果以股代息尾數不會再收最低收費。

同事今日會處理，理論上最早是星期一，但由於呢排人數太多，可能要延一兩日，亦可能同事打過找你但找不到，那又會等多日才再打。所以你如等到星期三都冇電話，最好主動打去CS看看處理情況。

係十分之多，呢幾日處理那些有打來通知加急開做月供的客，今日同事會加班追回之前那些，你最好發個電郵或打去CS問下。因為有時同事有打去俾客但客Miss call,實在沒辦法不停call,可能會等多日先再call.

我星期五下午打左去cs改美股最新既收費（10$最低收費）之後我買美股個陣發覺又比反舊既收費（18$）有冇得退反😥

你星期五下午打，應要星期一晚上的單才生效。

另外你星期五晚的交易要星期一早上出的單才會顯示星期五的交易，你見到的是星期四晚的交易？

郭董
想用大貓過美金去美股戶口係咪一定要去門市解鎖？

郭董
我星期四網上開咗戶今日仲未到電話
想問如果文件有問題會唔會收唔到電話

大概仲需要幾耐先有美股盤前盤後嘅服務
我愛郭董
利伸：巴，非gay

如果你是用的是綜合戶口，港元及美金銀行戶口號是一樣便可用此戶口，否則要去解鎖

會，但要些時間

呢家選全時段都有，前二後一小時，遲些會長些

明白

綜合戶口是指我大貓戶口？

同埋想問郭董之前講買美股個優惠幾時開始做？

是，有些戶口是不同貨幣都是同一戶口號

暫定四月

郭董美股指數期權優惠最多做到幾多 早兩日聽你講打過去期貨部, 佢話可以做10%discount 但discount完仲係超過10蚊usd一張, 一個月做幾十張都係比較貴

是期貨部決定的，期貨對公司風險很大，不能太平，希望明白。

三月冇？

是，marketing 同合規仲攪緊T&C,預四月初出，實在唔好意思，我追過但他們太多野攪插不到隊。

咩優惠黎

希望快d有
想幫襯多地本地企業
可否告知下預計幾錢呢？

三月trade左好多
不過我都係會繼續支持

其實如果你做ES Quarterly Options ，跳一格都賺$12.5 啦
你做Short Options 收期權金，起碼都收幾十格啦

唔使太著重佣金啦

有無人係供緊Voo？
新手唔係好識，voo同Voog有咩分別？

如有做月供的客，每單普通網上交易有四美金回贈，上限每月100。

有我都唔夠膽Trade

想間好耐
全時段係咪只可以set即日，唔可以set一星期？

係即時減定買完隔一段時間回？

何解？

是，全時段只限即日，正常時段就可以長掛2個月

先收後回，預下一個月頭10日內回。

因為我第一次買 所以我計到佢扣左我18$

你意思是在系紀見到扣數是18？
以結單的數為準，如同事改得切到時會變會10，但通常是星期一下午才改，即是星期一晚的交易才生效，你可以星期一早上10點前打去CS問下改不改得切。

如果改唔切你找我我幫你退回差額，但首要是你要俾我知那個是你。

唔好意思 想問如果想開聯名月供姐係要先去銀行開聯名戶口？
同埋開聯名月供要落分行 咁係咪姐係無左免佣？

分點解釋會易明些
1）聯名股票戶口冇得網上開，一定要去分行開戶
2）聯名股票戶口可登記個人銀行戶口做提款，只要兩個人都同意即可，咁即是說不用開聯名銀行先
3）不論是個人或聯名股票戶口，只要是在app申請月供港股、美股、基金都是免佣的

想開個戶口 但想了解下點玩期指 分行有無職員可以介紹下點買賣？

可以的，但由於每間分行的同事對期指的知識都有不同，初階一定答到，深入些的就只有個別分行得。如不介意去總行，CS同事已可作基本解說，深入的投資策略部及期貨部都有好資深同事可答到。

在未有疫情時，分行都每月有基礎班的，免費的。

多謝你既用心解答 星期一就去開戶

感謝

想選用你地平台做股票買賣 所以我都做下功課 想問下

證監會search 搵唔到致富公司名(即係50萬保障個個)?

感謝!

你點search

岩岩入左錢

最快幾時有電話

今日星期日呀師兄

見上樓上search致富
我又search 下我做過既舊公司
致富證書既發行日期仲早過我做過既公司

郭董 d管理層 知唔知你有係到開post anyway 好欣賞你dd咁貼地既管理層 抵你多咁多生意

50萬存款保障包唔包美金?

那個是證監出牌日期，其實唔止咁短歷史，我地上年是40周年，是少數有咁耐歷史的本地券商，大老闆好有心，成日教我地公司要保持旭日初昇的心態而不是如日中天的心態，所以我地成日都會諗點樣提升，亦所以好多謝大家係度俾意見我哋，有時都好多盲點。

你打致富，再選公司來search,你可能選了search個人

計返歴史
我做過既舊公司仲有幾年先40年
你地曆史更悠久

其實我想低調的，之前都話想覆少些淡出，上個post完了都諗過由佢唔再開，但見到有問題又忍唔到，其實打幾隻字不花時間，只是我說太多大家反感。如果幫到大家，亦減少到同事工作量，更可以得到你哋用家意見，是件好事。

我自己唔太反感
管理層肯聽意見都幾難得
華人社會高層總會覺得自己高高在上
唔肯聽人講
要全公司怕左佢
老屎忽心態
我唔知你對員工點
我本身做過證券行同某幾間上市公司
有啲公司PR做得好表面
對員工好啲做野都會落力啲
證券行忙起上黎真係好撚忙
真係要對員工好啲

50萬存款保障是銀行。券商是投資者賠償基金，上限都是每個人50萬。

美金是存在我地公司，我覺得理應是受保，我地都想再想確實所以同緊保障基金核實。這都是個原因之前有人問致富FAQ未攪好的原因。如果大家不介意抽起有關保障那條，我把渡巴幫理的FAQ置頂先，之後我地確實才放回？

個人意見，其實除了參考保障基金外，其實都要參考公司歷史、信譽等

直接打去問可唔可以waive？？

waive要俾我批，始終有成本，會看客戶是差少少到1388定係倉底多貨再決定，你可以打去所屬分行或CS問下

期指無得教
要親自落場玩下就知

上星期四交齊所有野
等緊開戶
希望趕到下個月開始月供港股+美股

咁冇咁誇張，仲有成個星期如齊料點都開到，如星期二收不到電話建議打來跟進下，呢期好難好似以前咁跟咁足，唔好意思。

果陣去門市開戶未睇到有post
自己又傻更更咁信左人
冇用密密trade
係唔係一定要帶個人開先可以轉得番

如果你是近一兩個星期開，你說你攪錯，會幫你轉回，但如已開了一輪便要介紹人才可轉，呢家介紹人開戶兩個都有coupon.

有人係到幫手解答 我諗好多人都會放心好多

想開個戶口買美股
上你哋官網話每次最低收費係$10USD?(仲有冇其他收費？)
會唔會有得再平?因為打算開頭玩少少先

同埋想知如果入hkd再轉usd
個滙率大約係幾多？

四月會出promotion,如果有做美股月供，當月每單美股交易會有四美金回贈，即是最低六美金。
買入沒有其他收費，賣出美股美國交易所有些使費。收股息沒有收費。

匯率日日不同，之前比較過7-8間銀行是中游，以現在計是7.777，其實如果不是大額差別好細。

如果唔係月供有冇呢個優惠
同埋網上開戶通常要幾耐？

是呀，呢個是俾月供巴的優惠，呢排多人網上開，以前通常是上午申請即日開到，呢家你預兩三日，如果是星期五六日開可能會再耐些，如不介意可以去分行開，可能會仲快。

謝郭董
想問埋邊度可以睇到有邊隻美股買

你指是月供？

如果是一般網上買，基本上除了些OTC股都可以買到。

如果個名有符號,會睇唔到
iOS 4.7.49

唔該
介紹人開既話 網上開都可以轉？

可以，你用入面介紹頁面gen條link或code俾你朋友，他開好戶口後你打去CS說明你介紹了誰想轉密密trade,如有問題你叫同事轉俾我。

謝謝你，會叫IT修正

想問下本身有ac 想join 4月個月供美股 想問下要點做 本身未開通美股account 係咪要落門市整

可以網上加開，在全部功能/新增更改帳戶，可以加開美股，開了便可做美股月供。

或者你直接選月供美股都會指你去加開。

當然你想去分行都可以，留意呢家提早了4:30收及星期六不開，沒有特別網上攪算了，不要走來走去。

了解 唔該哂

見到派左股息 想問可以點拎定已經直接入左我account

存了在你環球股票戶口。
如你有登記美金戶口，按提款可選以美金轉回銀行戶口，如沒有登記，可轉為港元再提走。
如果你有做開月供或來緊都會買野，考慮下由得那些錢留在戶口，或者等多些才一次過提，費事轉來轉去。

請問下月供美股計劃有冇得退稅？

lm

要看你供什麼，有些ETN,ETF會有，當美國券商追俾我地便會追俾客，正股則不會有。

退俾*

開戶口係咪就咁walk in就得
使唔使預約

可以，不過最好唔好撞正剛開市或快收市，會忙些要你等，另外呢期所有分行不開星期六及會四點半收，你最好去前打個電話問實。

諗住而家去

不要去美孚，今日暫停

去觀塘

星期日過數 幾時有電話

希望今日或明日，已加派人手處理

請問
現有客戶成功推薦一位親朋戚友於網上開立賬戶，可獲 HK$50 超市禮券
係現有客户同嗰新開户嘅人都有50$?

港股都有得手動供2000？

新開戶有冇人介紹都有50，如有人介紹，介紹人會有50。

即是夾埋最多一百。另外，網上射貨入來都有coupon,存入20000有100

如你是用密密trade,你自己買$2000碎股咪即是手動。不過你要自己攪，而且$2000人地可能不沽俾你。

幾時會有月供兩次出現

IT忙緊攪美股報價，美股月供會排佢後面，預Q2尾Q3頭

現有客戶推薦獎賞嗰帳戶號碼唔係一開户email比嗰戶口號碼？
點解我輸入左，佢話我唔正確

是，你是否呢兩日新開？可能未更新。你如明日都唔得打去CS攪攪。

月供嗰度如果唔要碎股
係咪set目標股數就ok?
但我唔係好明嗰運作係點
當我每個月供1千咁
點做到無碎股

想問下會唔會出1042S?

意思是你供到最後完成成個計劃後沒有碎股。

例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。

當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

我們不會出1042s

收到sms代表咩
星期四交哂文件到宜家

收到定收唔到

郭董我想問下美股係咪暫時未有得set止蝕

Sms內容是否說處理有延後？由於上星期四加急先處理需月供的客，積了些申請，同事已盡快處理了，請見諒。

我呢幾日測試緊，試完可以出到

有勞郭董

原來有野睇架
我撳入去乜都無，以為未整好

1)除左去港島上個咩堂之外
有咩方法開始開通PPS入錢

2)想開埋美股戶口 係咪一樣做法一樣收費?

1）去分行都可解鎖或者問CS取張解鎖form,簽署及連同張10000支票寄來
2）不太明你意思，加開美股可以在app做，選新增更改帳戶，收費網頁已有
你去一轉分行或總行，基本上全都處理到，有使用上問題都可以問埋。

無法，證監要求都嚴，最好是ebanking轉

1) 我已經開左戶 入面都有幾萬 仲要開多張10000支票?
利無支票簿

想請問網上開戶用hsbc過錢
轉帳成功個page得reference no. 但係冇全名
如果attach埋上個月既電子月結單 有齊ac no.同全名係咪可以？
星期六apply但未收到call
感謝

支票是用來對簽名，借銀行支票來核證簽署樣式，這是證監認可其中一個非親身開戶的方法，他們必須是香港銀行10000支票。

如沒有支票，要麻煩你去分行或總行一轉，或者過兩個月出到E-DDA,可以直接授權銀行轉錢去致富，咁就真係綁定，咁就不用PPS都可即時轉帳。

可以分兩件文件同時有戶口號，仲有夾埋有名、戶口號、過數金額、我地戶口就得。

如明天未收到電話，最好打去CS問問進度，因為太多申請，有時打了一次找不到要遲一日先再打。

Thomas, 我上星期五網上申請開戶
今日仲未收到電話 係咪打去問問好啲？

如果明天下午都未有才找吧，我們正加班處理。不過如你趕用，主動打來都好。

好的 唔該晒～

ebanking 入戶口係咪cap圖有我自己戶口同你公司戶口就得？
想用轉數即時入ac就要落分行解鎖？？

開戶要有齊整個銀行戶口號、名、一萬以上入數金額，我地公司名。
開好戶，要有你開戶時綁定的戶口號碼同金額同我地公司名

去分行或總行攪最快

郭董 星期二交晒資料
星期四收到信息話繁忙要等等
但今日都未有人搵哦

無理由咁耐，麻煩你明日打俾我我幫你跟下25009228找郭生，如齊資料點樣明天都幫你開到

我都想了解下乜事會遲咁多日，你打俾我知你個名我會check到情況，謝謝。

想問點解係電腦用SPEED佢話我無個AC資料

Speed時做國際期貨及股票期權，你是否確實已開戶口？

如確實有，用港股戶口的密碼登入。如都唔得你試下按忘記密碼

係有開環球股票戶口喎
試多次都係唔得

環球股票是用Top trader不是speed, 亦有可能已撞了太多次密碼lock了。好難在此確認你的問題，只有打去cs幫你對。

Thomas先生下個post可以放第一頁

留名，嚟緊開戶月供

用top trader唔俾揀埋美股
Speed又用唔到
咁究竟係咩問題

首要要確認你是想做美股，咁你要用Top,不需理會Speed.
如你確認有開美股，你是否昨日新開或新加開美股？因為美股要隔一晚後台系統更新客戶資料後才可用，所以有可能是昨晚未更新。
由於不知你的戶口，我只能估是什麼問題，避免教錯，你可否抽些時間打走CS 25009199或打俾我25009228找郭生。我再因應你的情況處理？咁會最快解決。放心，應不難解決。

有咩分法可以比到資料你

打25009228找郭生

想問fps轉錢入去致富ac要幾耐先收到？
琴晚入完想今晚入場但見仲未轉到驚今晚都處理唔切

如果用FPS QR code是即時，

如果你是ebanking轉，你入完報數及上載入數紙，後通常15分鐘內更新。

你昨晚入未見數？是否已報數？建議你打去CS跟進是否有報錯

25009199

會唔會出D獨家料俾自己D客戶？

所有研究報告因受監管都是公開俾所有客的，個別同事可能會有些心得，你可找分行同事傾下。

等電話

明白了，但同我開戶個經紀 點稱呼都唔記得了，真不該

想問交易完過返錢落自己戶口
如果戶口想改其他係咪要落門市搞？？？

想請問下
1. 將股票轉去期權戶口可唔可以用app做？
2. 有無手續費
3. 會唔會影響收取股息？

麻煩哂

約左下星期收工上你地公司見經理
除左教我用個apps主要傾咩？
P.s. 你地售後服務好好
不過比返個建議
我開左戶之後筆錢都唔係即時見到
咁正常人黎講比左錢開戶
緊係想一入app見到自己筆錢
呢樣野要改善

想問開戶用恆生EBANKING轉帳去你地戶口
但張電子收據係沒你地公司名
咁即係得唔得?
thanks

密密trade plan一個月幾錢

想問下網上開戶送coupond係寄信黎?

星期四交文件今日仲未有電話
係咪要打去cs問吓係咪文件有問題

是，因為按證監要求綁定是出入都是那個銀行戶口，要去分行見證解鎖才可隨意改

都是交流下投資策略，看看你有什麼投資問題大家傾下吧，因為有時傾開先知個客的需要，個客先會知有乜功能或產品其實配合到佢。

多謝意見，我同IT研究下

有我地公司戶口號都得

密密trade不是月費plan,是你每單交易收0.1%，沒有最低佣金

是，如果多要去分行取

最好主動打，因為有時call了miss call會遲一日才再打

呢個功能攪緊，遲些可以。沒有收費。不影響收息，但如收息會再重新計過戶費

今日check返先知一早有acc，但未用過個月供美股功能 黎緊用得著啦

開錯左普通戶口想轉做密密tarde
你地個同事話轉頭打返比我
依家係咪收左工要等聽日

你現在打去25009680問下

郭董，呢排搞密密trade大概需時幾耐

你地HOTLINE爆哂啦

幾日都冇miss call
唯有聽日早d打去

點解爆到咁 黃店定冇人

即是你已有戶口由普通收費轉為密密trade,你預錄音做一兩分鐘，之後要下一交易日生效

同事呢家抗疫mode ，4:30放工，如仲有位可留言，同事第二日覆，如你是網上開戶的，你可以打去投資策略部，25009680，他們是負責跟網上開戶客的，都會幫到你。

試下明天打25009680找投資策略部

想問問, 開咗戶, 但新手想試下, 請問有冇模擬/虛擬組合可以試試?

問問大家，我整理了上次渡巴個FAQ但多過2500字，我點放上來最好？

分兩個post,但又只有一個可置頂

期貨SP有，港股沒有

郭董 美股唔係盤前兩小時可交易咩 點解個訂單一直都係處於將‘將送出’嘅狀態？

美國券商太多盤，要排隊出緊，等陣會出到

喊出嚟

我再跟進下，你落那隻？

會唔會美股跟港股， 一個月入兩次？

TQQQ

交易到了

標題打埋睇頭post咪得然後pin第二個

你指月供？會，攪完美股報價會做

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

以下金錢單位全為美金，除非另外注明 CS電話: ‪25009199‬
投資策略組: ‪25009680 (‬負責跟進網上開戶客戶) APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個
Speed (國際期貨/股票期權)
SP TRADER(港期/指數期權)
月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

參考資料:
官方FAQ: ‪
背景篇:

Q:有乜著數? A:網上申請月供美股每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，免收取股息費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)
現時有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON,射貨COUPON,稍後月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈
‪  ‪Q:有邊隻可以供?‬ ‪A:現時有95隻  ‪Q:最少供幾多?‬ ‪A:最少可供$100，以$50為倍數，隻數不限‬  戶口篇: Q:點開戶口?  A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號 ‪30/6‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

Q:網上開同分行開有咩唔同? A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走）Q2-Q3會有EDDA，可以授權在App直接轉帳。
分行開=解左鎖: - 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖 - 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數 - 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪  Q:咁點解鎖? A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回  Q:點解要開保證金((孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)? A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展  Q:啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功? A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs或投資策略組  Q:我已有港股戶口，點開美股戶口? A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)  Q:戶口登入名稱係乜？ A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改  Q: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶
Q:想問開户口有冇最低存款要求？
A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走

Q: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？
A: 同一個倉

Q: 有冇即時報價?
A: 美股整緊預Q3前會有，現時App內的是前收價。港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

Q: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？
A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都等，都唔得可打去CS問。

期貨SP 手機APP
用IPHONE X以上全屏, DOUBLE TAP 幅圖自動放大打橫, 個左上角交叉會去左MON外面
如果電話無鎖定方向係可以轉返, 但期貨秒秒鐘幾十蚊上落真係有時好心急
希望APP同事可以搞搞

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

出入錢篇:
Q:可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯入港股戶口 你可以 1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶
2. 入港元去致富，內部轉帳(用APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉)
3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金
戶口號碼:

同時記得入完報數上載入數紙:
Q:網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元
Q:入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費
Q:直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉
Q:可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向(希望下半年有)
Q:我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金
PPS教學:
2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示
3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次

4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來

A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q: 想問下存款需時幾耐???

A: 如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
FPS QR code教學:

Q 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?

A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪10:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q:點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

Q: 沽了美股幾時可提錢或轉回港股戶口?

A: 由於美股港股都是T+2交收，所以沽了貨的錢要兩個交易日後才可提出或內轉。如果趕住買野而美金未轉得切，可考慮打電話交易先，不過留意個收費同網上不同。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

美股月供股票篇: 注意: 密密trade只適用港股，唔關美股事
Q:假設一股係150美金咁我set每月供160 咁多左個10蚊會點？
A:多了的10元會留在戶口，你可以提走或下次交易用，如果你供160但股價多於160便當月會停供。

Q:係咪可以做碎股? 0.1股?
A:不可以，致富美國券商暫不支援,第日有會考慮做

Q: 暫停月供或戶口不夠錢沒有供有冇收費?

A: 供不到沒收費,

Q: 如果股價升了供不到一股，會否累積下月夾埋供?

A: 不夠一股不會買，不會累積供款額，但錢會保留在戶口。

Q:現在優惠是24個月免佣，如過了24個月會否收好貴?

A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取24個月後再延長免佣，希望是永遠

Q:無想供既美股, 點做好?
A:可以email比cs, 如果有幾個客都有興趣會加之後再通知你,在連登不定期舉行的月供美股名單中投票

Q: 月供個目標股數是一個月目標定成個PLAN目標?

A: 是成個PLAN的目標，例如你想每月供幾股，供夠200股便停，你便SET目標為200。

Q:如果我想每月只供指定股數可不可以?

A: 月供美股是按金額計的，如果你想月供一股，例如你想供隻大約$150的股票，你可以設定月供$170，目標你可以不設，你到時月供日戶口最少要有$170購買力（唔夠不會幫你供），如當日股價是170內會幫你買一股，買完餘了的錢會留在戶口。但如果月供日股價升到180，咁便不會幫你買了。

呢個方法你要自己睇住股價，如果真係升到180你要人手改大個供款，當然你可以設定月供200，咁只要股價在100.1以上，200以下都會是買一股，不過戶口要放$200在內。

如果你設定了供款是170，就算戶口有3000都只會幫你取170來供，但如你戶口不夠錢而你戶口有可按倉的貨，會用按倉購買力幫你買（即是用了孖展），咁你記得要入回錢否則會計息。

Q: 如果我SET目標是一股，咁會點?

A: 如set了目標是一股之類，咁供完一股個PLAN會停，其實個目標是說成個月供計劃你想供幾多股，主要是俾港股用費事供完出碎股，美股基本上不用SET,到你不想供時入APP接暫停/取消

Q: 月供緊,系統內暫停同中止有乜分別?

A: 暫停你可以過一輪再繼續,咁個平均價會繼續計,中止後如再開新申請供同一只股,平均價都是分開計。

Q: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?

A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推。

Q: 美股有冇得月供兩次?

A: 整完美股即時報價後會攪，希望Q3內有。

Q: 如果在月供買股那一刻股價升高過供款，是否便不會買?

A: 是,所以預鬆些錢，餘數會留在戶口

美股篇:

Q: 射入美股有冇收費

A: 美股射貨是DTC指示,射入沒有收費，射出有，射入可APP做

Q:我要射倉入致富，點搞? 點收費？
A:在APP揀存入證券，存入致富沒有收費，但其他行家射出點收你要問清楚,呢期有射貨COUPON()

Q:有無計搞到美股退稅？
A:香港人係要俾30%稅，其他護照要再諗諗，其實要用獨立戶口做才可安排到，要看你持貨派息是否多，否則美國券商收費及你要申報的成本可能都不少, 部份股票/ETF/ETN會於一定時後自動由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶
Q:手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月起月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6
如果是用舊收費(0.15%, MIN$18)，可以打去CS或分行錄音改為新收費，新舊各有各好，要看你買的股價及數量。

Q:月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%

Q: 唔想用孖展額，可以點?

A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

Q: 美股有沒有市前及市後交易時段?

A: 有，系統選全時段，支持美股開市前2小時及後1小時，遲些會延長

Q: 美股有沒有止蝕盤?

A: 測試中，預Q2頭會有，留意止蝕不包市前市後時段。另外留意止蝕盤由美國券商負責mon價，如出不到盤他們不會負責。

如果有隻股只有你供，你會見到市場成交紀錄有你買的股數及價錢。我們的機制是時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

港股篇:

Q:密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些

A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

Q: 港股收股票有沒有收費? 可否以股代息?

A: 股息的0.2%,最少收$10,以股代息收費一樣，如你的股票有以股代息便會在派息前俾你在App選，以股代息後尾數不會再收最低收費。

其他問題篇：

Q:每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？

A:登入收電郵是證監規定，冇計。你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些。或者在mail now set rule把類似電郵放入folder

Q: 想學期指及美股

A: 疫情過後會有系統班,基礎班在分行舉行，可以留意下，免費的。
‪

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充 字數太多，請參考889-893post

以下金錢單位全為美金，除非另外注明 CS電話: ‪25009199‬
投資策略組: ‪25009680 (‬負責跟進網上開戶客戶)
APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個

Speed (國際期貨/股票期權)

SP TRADER(港期/指數期權)

月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

參考資料:

官方FAQ: ‪
背景篇:

Q:有乜著數?
A:網上申請月供美股每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，免收取股息費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)
現時有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON,射貨COUPON,稍後月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈
‪

‪Q:有邊隻可以供?‬
‪A:現時有95隻https:  ‪

Q:最少供幾多?‬
‪A:最少可供$100，以$50為倍數，隻數不限‬
戶口篇:

Q:點開戶口?
A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號 ‪30/6‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

Q:網上開同分行開有咩唔同?
A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走）Q2-Q3會有EDDA，可以授權在App直接轉帳。

分行開=解左鎖:
- 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖 - 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數 - 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪

Q:咁點解鎖?
A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回

Q:點解要開保證金((孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)?
A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展

Q:啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功?
A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs或投資策略組

Q:我已有港股戶口，點開美股戶口?
A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)

Q:戶口登入名稱係乜？
A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改

Q: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？

A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

Q:想問開户口有冇最低存款要求？

A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走

Q: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？

A: 同一個倉

Q: 有冇即時報價?

A: 美股整緊預Q3前會有，現時App內的是前收價。港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

Q: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？

A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都等，都唔得可打去CS問。

郭生好勤力

好詳細

如果係咁，意思係如果隻股升過咗月供嗰個數，但因為係同一個倉，都可以等交易時段落盤買？

如果不月供，可以手動買，不過手動沒有免佣，但勝在有彈性轉身快

4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

想問下戶口唔夠現金自動按倉照樣月供，係咪淨係美股先有？港股有無㗎

港股如是保證金戶口都有，留意要T+2前入回錢否則計息

SP app不是我地自家App,冇得攪，SP是一個App俾好多券商用，所以佢地通常不會因個別券商意見而改，同樣問題應是所有用SP的券商都會咁。

咁無計

多謝郭董。請問
1）如果今天（3月25日）登記好月供美股，是否4月1日便可以享受單買美股的佣金優惠？還是要等到第一次成功供了美股才可享受優惠？
2）早前問過郭董關於在貴公司買美股的保障。知道郭董還在check相關保障金額，但可否講多少少個保障機制大概是如何？例如touchwood chiefgroup倒閉，我們在香港的投資者於chiefgroup買的美股會怎處理？

（已多年在chiefgroup買港股，十分信任，但美股對我來說是新嘢，想了解。。。謝謝！！）

想問邊到可以搵到搵到個登入名稱

你地電話個mail box爆左

留唔到言 問唔到開戶開成點 25009199

1）美股會先收正常佣金，例如你1/4-30/4做了10單收了100佣，我們5月初會先看你4月有冇成功月供到（例如有申請但冇入錢的不計成功），如有成功月供我們會在10/5左右退回4*10=40入戶口。即是如你肯定你4月會月供到，你可以照交易等回贈。

2）段野compliance 重看緊，簡單說是你未買貨的錢在香港，受香港投資者賠償基金保障。由於貨是美國券商以致富客戶帳戶名義托管，致富失責不會影響那些美股。Touchwood!.詳細你等多幾日應會有。

登入名稱是戶口號

新開戶？會以電郵同sms分別俾account no及密碼。如收不到打CS核對資料會俾回你

你打25009680，他們會幫手跟開戶

淨係用電郵收到密碼
但SMS就收唔到

一陣就去開戶

咁要打去CS問了

想問下，網上遙距開戶，要求綁定要存入嗰10000係咪一定要用轉賬到第三方，用唔到eBanking FPS？

Ekyc那一萬元可以FPS轉入，只要提供到由那個戶口號轉來致富、是戶主本人名及有戶主名的銀行單screen cap都已可以

入一萬開戶
係咪有我我戶口no.同你公司戶口no.
之後再影有我名嘅提款卡就可以？
頭先你地同事打嚟叫我影番提款卡
交番之後要等幾耐

今日過了截數時間，明天應有人打俾你開戶

有你名、你戶口數、致富戶口號，加上你的結單/提款卡證明戶口是你便可。

岩先打左去問

佢話我passport有問題

其他部門同事會打過黎

又話我number係3月份

但我星期日先過數

點搞

你打去25009214，我叫的同事甄生點都幫你跟好佢。

手機app點落競價盤

交易頁面右上角有得選盤類，留意輪證/創業板/牛熊不可以競價買入，因為風險太高，試過見到有人俾市場裝，個市跌600，但佢競價買的牛升了50%。

月供港股係咪都係免佣兩年？
仲有冇其他收費？例如收息費存倉費之類

港股、美股、基金月供都是兩年免佣，會考慮再延長。
月供港股每隻股首一萬免佣，沒有存倉費及不同戶口費，收息是股息0.2%、最少10（股息不足10不會倒扣。

可參考

點解我睇daily statement同致富app個賬面餘額唔同，無啦啦少左舊錢

想問入錢 是咪atm轉帳就得

門市收幾點？ 打去冇人聽

收4點半

有好多原因會是app餘額同statement 有不同
1）當日有交易，交易系統會每單扣一次佣，但結單會合併計，所以會有不同
2）之前有結欠，合差別是利息
3）App的股票會mark to market,如看NAV會同結單不同

其實都是那句，我在此只能說出一般情況，最簡單是打去CS,他會即時看到系統及結單，一對便知乜原因，不用估。

如打不到，可以cap screen email問

巴打開左未
我開戶果陣開錯冇開密密trade
想要果個推薦人轉番密密trade

如你是已網上開戶，請用綁定銀行戶口在ATM轉，之後用app上載入數紙，最好入數入零頭數

如果你入錢是用來網上開戶，請不要用ATM,因為ATM會***了你銀行戶口，咁用不到來綁定

我想問如果我之前交易戶口係港幣戶口
如果要月供美股，交易完入返個戶口，係咪要改返落綜合戶口度？

抗疫mode收早了，有乜幫到你？

岩岩問左

原來香港居民唔可用護照開ac

幫大家補充返

不太明問題。
你意思是你開戶時提供的是港幣銀行戶口，到你賣完美股想提美金走，是否要把登記銀行戶口改為可收美金的綜合戶口？

如是這問題，回覆是。

如果我誤會問題，可能太複雜的你都要打來問。

郭生Office hour幾時到幾時

係ar, 之前提供港幣戶口黎
同埋想問月供美股賣走，我都要等下個月賣定，可以即賣

一至五8:30-4:30

疫情前
8:30-5:30
星期六10-1

隨時可賣，你可以即日供完，分配股放了入戶口後，即晚沽

未啊，頭先晏晝去葵芳致富見到太多人冇行入去了@@
諗住聽日收工衝去整
我本身有致富既港股戶口

買唔買到優先股?

美股？俾個code幫你看看

如果只是加開美股，點解唔在app按？

我可以俾你
但知個code買搵

唔知

個app 存錢個頁好易hang

唔覺喎
之前存過幾次都無事

C.PRN

欸？？？得既咩？？？？可以點㩒架

今日去咗灣仔開咗戶! 星期五用得.

我想問推薦人開戶口個推薦碼點有

呢隻？有code應該得

全部服務/新增更改帳戶

website main banner有個是推介優惠

入去打回你的戶口資料，會出條link或code出來

是上載相片時出事？你用什麼機？
呢個問題少聽客說

必要時用報數易都得

感激感激，我一陣玩下先

我最黎後用左報數易，我用iphone ios13.3.1
Up 到相， 係頭兩個option 簡acc 個到click 整都冇反應之後就彈app

而家又冇事了

內部轉賬要幾點開始先可以轉
過了1500...

時間除咗下午三點至六時都得，另外新開戶口客戶轉美股要遲一日等系統更新資料才可以轉，你呢家唔得？

兌美金嗰到成日連唔到線

仲係轉賬錯誤
聽日1800先轉？

邊到睇致富個美元對換港元匯價

有兩個頁面都可以轉美金
你是用那個出咗問題？我叫同事跟下

另外你是否今日第一日用？如是第一日可能是系統更新資料問題所以用不到，要等多一日

岩岩係電腦度網上開戶, 最尾銀行存錢果個step撳完之後個確認制會飛左去畫面外確認唔到要自己改css個height先確認到, 係咪bug嚟

巴打可以幫手？

1) 想問問是否今日新開戶的客？ 如是，則要等明天中午更新系統資料才可轉到
2) 如是已開一段時間的舊客，應現在是可以轉到的,你看看你的可用結餘是否正數？
3）我剛才試過都得，現在個rate

你用那個browser? 我明天叫人試試

出什麼message?是否這個？如是你看看可用結餘是否有數，有時是帳面有數但未過T+2交收，所以系統唔俾，如你趕用來交易美股，你打去night desk叫佢幫你轉先25009128

Firefox

內部又得 上面個兌換成日話連唔到

ic,我叫同事check下

想問好耐之前分行開咗戶口
尋晚再用app開環球賬戶
係咪即開到，但見今日未有

如在app加開，不是即開即用，要後勤核對多次資料後，分行同事會打俾你做確認，之後第二日用得，一般前後兩日，但有時因為找不到客戶做電話確認會遲左。

想點個到價提示點解永遠都冇通知
要入app去到價提示個位先顯示已觸發
但唔係應該冇開app/冇login都應該會有通知架咩

一直都想講戈個到價提示係無料到。。。更新左幾次都未fix

是否用ios? 入去設定看看是否已俾致富通做推送？
在app設定只是表示容許我地通知你，但如在手機設定不接受致富通推送都會收不到。不知是否此原因，希望幫到手

見#974

入usd一定要tt？

漏咗講 An機
但我好肯定手機setting係接受致富app通知
因為每日第一次login嘅通知係成功的

可以直接轉，#892有FAQ

戶口號碼:

同時記得入完報數上載入數紙:
Q:網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

咁有些奇，你試下set埋用電郵收到價提示，看看電郵收不收到，建議你打去CS報回你的戶口及手機型號，我叫IT查下log.

好，麻煩晒郭董，我聽朝試試
但頭先我樓下都有位巴打有同樣問題
建議都checkcheck會唔會係An機有bug

所以都想知你地用什麼An機，An機型號太多，有時內地機有些功能是用不到，都找不到原因。

我的是Samsung Galaxy S10+
麻煩晒

我係iOS
其實每日都收到notification
你地每日剛開市會send市前速遞比我
App內已經tick左到價推送通知
所以相信唔關設定事
其實連個bug都應該有起碼一年
最少我開戶個陣已經有 從來未成功收過到價通知
什至我app入面想加一隻個股落到價通知清單都加唔到，清單長期空白唔知點解
不過個人黎講呢個功能唔係必需所以覺得無咩所謂
反而唔明點解美股做唔到報價，一直都前收市價，呢點比較困擾到我

你加到個股入清單？

係成功加隻股入到價提示清單的，只係冇通知

月供就可以買到碎股，想問下單買個股可唔可以買到碎股？

月供 係咪即係由今個月第15個交易日到下個月第15個交易日，果隻股票既平均價黎買入？？？

其實買賣美股$80HKD都幾貴

想問下係咪未有得即時市價交影美股，因為app個價錢唔係即時價來。

我本身開戶嘅時候有揀到環球股票 第一次登入之後都開左個環球股票周股權戶口 可以睇到/買到美股
但係尋日存款左一筆港紙（轉美金）之後就睇唔返美股 佢要我重新開通環球股票帳戶 想問下發生咩事？

到價通知我叫IT再攪攪。
都明白暫時冇報價不太好用，美股報價已攪緊，希望Q2內趕到

可以，在app交易頁面右上角可選碎股，但留意碎股是非自動對盤，如果是些不熱門股，你可能以高於市價掛入都未必會成交，如你以市價或以上掛入等一陣到冇成交，可以打去交易熱線25009199問碎股公司電話，再打去問佢地要不要。

其實都攪一輪，所以一般人除非已有碎股想夾夠一手，否則都唔會咁買法，同事市忙時都未必可幫手處理。

不是，月供可以選第五或第十五個交易日供，我哋會在那日內幫你以市價買入相關股份，通常是上午10:30-12:00。

四月會有優惠俾有月供美股的客，每單回贈4美金，到時會平些少。

現時app出的是前收價，即時報價整緊，希望Q2內會整好。

你意思是類似港股咁有市價盤，總之幫你以市價做交易？我問問。

如是新戶口可能是第一日未更新到美股資料，中午後會更新到，之後便正常。

如果不是新戶或中午都未得，你方便今日打俾我，等幫手了解下，25009228找郭生。麻煩晒。

整理過FAQ開了個新Post,希望幫到手

致富月供股票（3）

我係加極，張清單都係空白

我都想知點解出面屠牛什至ib會做到2鎂
致富要10鎂，不過比個陣有種支持黃店同港資既心情會舒服少少

支持～
希望個app愈搞愈好